<GuidebookXML>
  <guide>
    <name>SQLSaturday #879 - Cuiabá 2019</name>
    <startDate>7/13/2019 12:00:00 AM</startDate>
    <attendeeEstimate>400</attendeeEstimate>
    <timezone>
    </timezone>
    <description>SQLSaturday is a training event for SQL Server professionals and those wanting to learn about SQL Server. </description>
    <twitterHashtag>#sqlsatCuiabá</twitterHashtag>
    <venue>
      <name>UNIVAG Centro Universitário de Várzea Grande</name>
      <street>Avenida Dom Orlando Chaves, 2655 - Cristo Rei, Várzea Grande - MT</street>
      <city>Cuiabá</city>
      <state>State of Mato Grosso, Brazil</state>
      <zipcode>78118000</zipcode>
      <longitude>-56.0955605354126</longitude>
      <latitude>-15.6432805478014</latitude>
    </venue>
  </guide>
  <sponsors>
    <sponsor>
      <importID>846</importID>
      <name>Microsoft Corporation</name>
      <label>Global SQLSaturday Partner</label>
      <url>https://www.microsoft.com/en-us/server-cloud/products/sql-server/</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/879/EventSponsor_13964.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>4</importID>
      <name>PASS</name>
      <label>PASS</label>
      <url>http://www.pass.org</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/879/EventSponsor_13498.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
  </sponsors>
  <speakers>
    <speaker>
      <importID>93836</importID>
      <name>Leandro Domingues</name>
      <label>
      </label>
      <description>Microsoft Data Platform MVP, MongoDB Ambassador, Evangelist e Certified Trainer, membro do MongoDB Advocacy Hub, Top 50 Neo4j Certified, também tem grande experiência em MS SQL Server. Atualmente é Head of NoSQL Solutions na Dataside e Founder da Cluster Consultoria, uma empresa dedicada a oferecer soluções NoSQL. Entusiasta de tecnologias open-source, bigdata e NoSQL. Mais de 18 anos de experiência em desenvolvimento de aplicações e manutenção de grandes volumes de dados.</description>
      <twitter>delbussoweb</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/leandro-domingues/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=delbussoweb</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>93924</importID>
      <name>Fernando Avelãs</name>
      <label>
      </label>
      <description>Atua no ramo de tecnologia há mais de 10 anos. Formado em Sistemas de Informação. Possui certificações MCP e MCSA 2016 em SQL Server. Trabalha como Coordenador de Produção, DBA´s e BI de uma empresa de Telecom de Médio Porte. Apaixonado por Bancos de Dados, em especial o SQL Server.
Fundador da empresa Kadom Solutions,  consultoria especializada em administração, monitoramento, cloud e treinamentos para bancos de dados.</description>
      <twitter>@AvelasFernando</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/fernandoavelas/</linkedin>
      <ContactURL>http://www.kadomsolutions.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@AvelasFernando</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>95922</importID>
      <name>Rafael Moura</name>
      <label>
      </label>
      <description>Xamarin  Microsoft MVP</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://linkedin.com/in/rafaelrmou</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>95953</importID>
      <name>William Amorim</name>
      <label>
      </label>
      <description>Developer com quase 20 anos de estrada, atuando em projetos de setores públicos e privados. Esportista de vídeo game e exímio degustador de churrascos.</description>
      <twitter>williamthiago</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/williamthiago</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=williamthiago</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>94293</importID>
      <name>Nilton Kazuyuki Ueda</name>
      <label>
      </label>
      <description>Nilton Ueda trabalha como Analista de BI Sênior ajudando as empresas a melhorar o processo de decisão através de melhores práticas de visualização de dados, construindo painéis de analise de dados e dashboards eficientes. Tem experiência em empresas multi nacionais conhecidas. É conhecido nacionalmente por disseminar e evangelizar a pratica de BI com a plataforma Tableau e é Alteryx Designer Core Certified.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/niltonkazuyukiueda/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>94349</importID>
      <name>Roberto Santos</name>
      <label>
      </label>
      <description>Roberto de Souza Santos, MSc, proprietário/consultor na RSS Informática Ltda.
Consultoria/treinamento/implantação em tecnologias Microsoft, principalmente SQL Server desde 1995 (versão 4.21). Foco em ajuste de desempenho e planejamento de capacidade de ambientes críticos OLTP ou de DW, em diversos clientes da área financeira, energia, saúde, entre outros.</description>
      <twitter>RobertoSantosBH</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/robertoss</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=RobertoSantosBH</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>93026</importID>
      <name>Sidney Cirqueira</name>
      <label>
      </label>
      <description>Atuando a 9 anos no mercado de Tecnologia da Informação. Analista de Dados  AI na Lanlink, atualmente focado em engenharia de dados e soluções de inteligência artificial no ambiente Microsoft Azure. Participante ativo das Comunidades SQL Server DF, Brasilia Data Group, BSB IA, Data Science, BigData  Analytics e palestrante iniciante em eventos de Plataforma de Dados e Analytics. Possuo as certificações: Azure Data Scientist Associate, Azure Data Engineer Associate, Azure Fundamentals e MCSA - SQL 2016 Database Administrator. 
Participante ativo das comunidades: [SQL Server DF], [Brasilia Data Group] e [BSB IA, Data Science, BigData  Analytics].</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/sidney-oliveira-60b41128/</linkedin>
      <ContactURL>https://medium.com/@sidneyocirqueira</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>92144</importID>
      <name>Vitor Fava</name>
      <label>
      </label>
      <description>I'm a DBA with extensive experience in the areas of Database and Information Technology, working on planning, implementation, and maintenance of large corporate database servers. 
I have several professional certifications and good experience in development activities and management of entrepreneurial environments using SQL SERVER. 
I'm a speaker at various technology events such as SQL Saturday, The Developers Conference, InteropMix and also in various discussion groups focused on database technology.
I teach advanced training in SQL Server and Azure SQL Database and also acting as MCT in Microsoft official training.
I'm the Chapter Leader of SQLManiacs PASS chapter.</description>
      <twitter>sqlservermaniacs</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/vitorfava</linkedin>
      <ContactURL>https://www.vitorfava.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqlservermaniacs</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>95051</importID>
      <name>Paulo Ricardo Santos</name>
      <label>
      </label>
      <description>Profissional da área de Tecnologia da Informação com mais de 10 anos de experiência e vivência no exterior. 
Graduado em Tecnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistemas e Pós graduando em Business Intelligence e Big Data. 
Palestrante de inovação e tecnologia nacional e internacional</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/pauloricardovds</linkedin>
      <ContactURL>https://www.paulorsantos.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>95805</importID>
      <name>Igor Santos de Paula</name>
      <label>
      </label>
      <description>Administrador de bancos de dados em ambientes 24x7, sem janela de manutenção. Possui experiencia em instituições financeiras e de e-commerce. Atua na empresa líder em soluções de pagamento e serviços financeiros para e-commerce na América Latina.
Entusiasta do Cosmos DB.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/igor-santos-de-paula-098bab35</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
  </speakers>
  <events>
    <event>
      <importID>94349</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>94349</id>
          <name>Roberto Santos</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Enterprise Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>1102</name>
      </location>
      <title>Segurança de dados, análise de desempenho e metodologia para planejamento de capacidade</title>
      <description>A atividade de medição, análise e previsão de desempenho de sistemas de computação têm se tornado muito complexa. 

Que parâmetros medir? Como verificar sua precisão? Eles são ou não os indicadores significativos de desempenho? Estas perguntas precisam ser constantemente discutidas.

A capacidade atual de um sistema de processamento de dados pode ser estimada medindo-se seu desempenho no nível corrente de utilização, e extrapolando-se para aquele que seria o nível de máxima utilização permissível.

O Planejamento de Capacidade exerce uma atividade de vital importância para o bom desempenho do ambiente, uma vez que torna possível a especificação e o acompanhamento da configuração de hardware adotada, procurando extrair do equipamento o máximo de rendimento.</description>
      <startTime>7/13/2019 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>93924</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>93924</id>
          <name>Fernando Avelãs</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Enterprise Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Auditorio</name>
      </location>
      <title>Dicas e Truques para Aumentar sua Produtividade com o SSMS</title>
      <description>Nesta sessão irei demonstrar uma serie de dicas que ajudarão o profissional a obter uma produtividade maior ao se trabalhar com o SSMS, além de demonstrar ferramentas que são muito uteis para ajudar o mesmo nas tarefas diárias.</description>
      <startTime>7/13/2019 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>95922</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>95922</id>
          <name>Rafael Moura</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>1102</name>
      </location>
      <title>O que há de novo para os desenvolvedores no Visual Studio 2019</title>
      <description>Nessa talk vamos falar sobre as novidades do Visual Studio 2019 para desenvolvimento de softwares e aplicativos móveis.</description>
      <startTime>7/13/2019 3:30:00 PM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 5:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>93026</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>93026</id>
          <name>Sidney Cirqueira</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Auditorio</name>
      </location>
      <title>DevOps for Azure SQL Databases</title>
      <description>Nessa sessão apresentaremos fim a fim como adicionar projetos de Azure Sql Databases dentro da cultura DevOps, nos ciclos de integração e entrega contínua (CI/CD) utilizando as ferramentas Azure DevOps e Visual Studio + SSDT.</description>
      <startTime>7/13/2019 9:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 10:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>95805</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>95805</id>
          <name>Igor Santos de Paula</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Professional Development</track>
      <location>
        <name>Auditorio</name>
      </location>
      <title>NoSQL Principios e Conceitos com Cosmos DB</title>
      <description>NoSQL Principios e Conceitos com Cosmos DB</description>
      <startTime>7/13/2019 3:30:00 PM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 4:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>94293</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>94293</id>
          <name>Nilton Kazuyuki Ueda</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Platform Architecture, Development  Administration</track>
      <location>
        <name>1102</name>
      </location>
      <title>[Tableau] Compartilhando insights com sua organização com Tableau Server</title>
      <description>Todo projeto chega(ou deveria) chegar na etapa de finalmente realizar os deploys dos dashboards de dados analiticos com as demais áreas de negocio da empresa.
O Tableau Server é uma plataforma de gerenciamento e compartilhamento de dashboards, aliada com a arquitetura de segurança que a sua empresa e uma camada adicional de segurança à nível de linha na sua base de dados.
Vamos ver o funcionamento da plataforma na prática?</description>
      <startTime>7/13/2019 9:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 10:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>95953</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>95953</id>
          <name>William Amorim</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Platform Architecture, Development  Administration</track>
      <location>
        <name>1102</name>
      </location>
      <title>Preparando uma base de teste com docker</title>
      <description>Nessa sessão apresentaremos uma forma de exportar os dados de uma base de produção do Azure SQL Database para gerar uma base de testes em docker a ser consumida localmente, utilizando as ferramentas Git, Azure Container registries, Azure DevOps e Azure Storage.</description>
      <startTime>7/13/2019 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>95051</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>95051</id>
          <name>Paulo Ricardo Santos</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Advanced Analysis Techniques</track>
      <location>
        <name>1102</name>
      </location>
      <title>Power BI + linguagem R: mais poder em suas mãos</title>
      <description>Você sabia que a Liguem R e uma das linguagens mais utilizadas pelos Cientistas de dados?
Sabia também que é possível executar scripts do R diretamente no Power BI Desktop?
Esta é a sua chance de iniciar o seu primeiro projeto de Data Science.</description>
      <startTime>7/13/2019 10:30:00 AM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 11:30:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>93836</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>93836</id>
          <name>Leandro Domingues</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Strategy and Architecture</track>
      <location>
        <name>Auditorio</name>
      </location>
      <title>Modelando em Document Model - Além do NoJoin!</title>
      <description>Já pensou que utilizar NoSQL é além de simplesmente migrar dados de uma lado para o outro? Nesta sessão veremos dicas para modelar corretamente seus dados e também as armadilhas que podem nos pegar pelo caminho. Além do NoJoin é conhecer as estruturas de dados e como utilizá-las para tirarmos o melhor que modelo de documentos: performance!</description>
      <startTime>7/13/2019 10:30:00 AM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 11:30:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>92144</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>92144</id>
          <name>Vitor Fava</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Cloud Application Development  Deployment</track>
      <location>
        <name>Auditorio</name>
      </location>
      <title>Azure SQL Database - Scaling In e Scaling Out através do elastic pool</title>
      <description>Nesta sessão discutiremos como configurar o elastic pool do Azure SQL Database para gerenciar a utilização de recursos e garantir alta performance e estabilidade de seus bancos de dados hospedados no Azure.</description>
      <startTime>7/13/2019 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/13/2019 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
  </events>
</GuidebookXML>