<GuidebookXML>
  <guide>
    <name>SQLSaturday #195 - Mexico 2013</name>
    <startDate>2/2/2013 12:00:00 AM</startDate>
    <attendeeEstimate>80</attendeeEstimate>
    <timezone>(GMT-06:00) Central Time (US and Canada)</timezone>
    <description>SQLSaturday is a training event for SQL Server professionals and those wanting to learn about SQL Server. </description>
    <twitterHashtag>#sqlsatMexico</twitterHashtag>
    <venue>
      <name>Isabel La Católica #51</name>
      <street>Col. Centro, Del. Cuauhtémoc</street>
      <city>Mexico</city>
      <state>DF , Mexico</state>
      <zipcode>06010</zipcode>
      <longitude>-99.6282578</longitude>
      <latitude>19.2293491</latitude>
    </venue>
  </guide>
  <speakers>
    <speaker>
      <importID>13613</importID>
      <name>Eduardo Castro</name>
      <label>
      </label>
      <description>Eduardo Castro, Microsoft Data Platform MVP and PASS Board of Advisor for LATAM, is well known LATAM SQL Server Expert and focuses on architecture, Business Intelligence and Data Analytics, Eduardo has an specialization and master degree in Data Analysis and Big Data. I have been speaker at PASS Summit delivering session about R and Data Science.

Eduardo Castro has presented in United States, Costa Rica, Colombia, Guatemala, Mexico, Panama, El Salvador and South Korea.</description>
      <twitter>edocastro</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/profile/view?id=7313296amp;authType=NAME_SEARCHamp;authToken=pBHMamp;locale=en_USamp;srchid=73132961426368749508amp;srchindex=1amp;srchtotal=50amp;trk=vsrp_people_res_nameamp;trkInfo=VSRPsearchId%3A73132961426368749508%2CVSRPtargetId%3A7313296%2CVSRPcmpt%3Aprimary%2CVSRPnm%3A</linkedin>
      <ContactURL>http://ecastrom.blogspot.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=edocastro</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>16698</importID>
      <name>Jesus Gil Velasco</name>
      <label>
      </label>
      <description>Jesus Gil (Dr. Rudo SQL) es un experto en SQL con mas de 10 años de experiencia y un speaker habitual de los SQL-Saturday en Latinoamérica.  Es el primer MVP de SQL Server para México, reconocimiento que ha ganado desde el año 2010.  Es co-autor de la Guia Oficial de Microsoft Corp. para la Migración de SQL Server 2012 y es colaborador de revistas, tanto nacionales como internacionales. Para Microsoft México genero el contenido del diplomado técnico y de Negocios sobre BI con SQL2012.
</description>
      <twitter>@jesus_gilv </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@jesus_gilv </imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>14954</importID>
      <name>Hector Eugenio Jiménez</name>
      <label>
      </label>
      <description>Trabaja desde  hace algunos años  con la plataforma de datos de Microsoft SQL Server, reconocido como MVP en 2012,  específicamente se ha enfocado a desarrollar bases de datos para  Inteligencia de Negocio (BI).  Actualmente se desempeño como Technical Architect en el Microsoft Technology Center</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>www.eugeniojimenez.com.mx</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>17270</importID>
      <name>John Alexander Bulla Torres</name>
      <label>
      </label>
      <description>John es un MVP en Data Platform, Ingeniero de Sistemas de la Universidad de Cundinamarca graduado con menci#243;n meritoria, MSc en Ingenier#237;a de Software de la Universidad Polit#233;cnica de Madrid. Actualmente se desempe#241;a como consultor en Base de Datos y en soluciones Cloud. Es Co-Director de la comunidad de desarolladores BDotNet. Fue Regional Mentor de PASS (Professional Association for SQL Server) para Latinoam#233;rica 2009 - 2014.</description>
      <twitter>@johnbulla</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/johnbulla</linkedin>
      <ContactURL>http://geeks.ms/blogs/johnbulla</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@johnbulla</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>15309</importID>
      <name>Ismael Medina Muñoz</name>
      <label>
      </label>
      <description>Premier Field Engineer perteneciente al grupo de Soporte Premier de Plataforma de Datos e Inteligencia Artificial dentro Microsoft. Es licenciado en Matemáticas Aplicadas y Computación por la UNAM. Su formación profesional se ha dado en instituciones financieras basadas en México,  principalmente como DBA y desarrollador. Como SQL Premier Field Engineer (PFE) se ha especializado en Advanced Analytics. Es el primer PFE en Spanish LATAM en dar soporte al APS (SQL PDW) y uno de los autores del “WorkshopPLUS - SQL Server Business Analytics with Microsoft R”.  Especialista en afinación de desempeño de SQL Server. Entrega servicios de soporte reactivos y proactivos a clientes Premier con el objetivo de promover el mejor uso de los productos.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/ismael-medina-muñoz-4539371a</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>9691</importID>
      <name>Anwar Avila</name>
      <label>
      </label>
      <description>Anwar Avila is a SQL Server Professional with 7+ years of experience managing hundreds of servers of all kind and mission critical environments. He currently works as a Database Administrator Sr. Advisor at Dell Corporation. Anwar has been certified as a Microsoft Certified Technology Specialist (MCTS) since version SQL 2005; Anwar loves video games, technology, cryptograms and family meetings.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
  </speakers>
  <events>
    <event>
      <importID>17270</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>17270</id>
          <name>John Alexander Bulla Torres</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Nuevas Características</track>
      <location>
        <name>N/A</name>
      </location>
      <title>Descubriendo los datos espaciales en SQL 2012 </title>
      <description>SQL Server 2012 introduce varias mejoras significativas en los tipos de datos espaciales, como el soporte para nuevos subtipos de arcos circulares, métodos nuevos y muchas más mejoras. En esta sesión abordaremos estas nuevas características de los datos geoespaciales desde el punto de vista de un desarrollador de base de datos.</description>
      <startTime>2/2/2013 12:00:00 AM</startTime>
      <endTime>2/2/2013 1:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>9691</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>9691</id>
          <name>Anwar Avila</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Nuevas Características</track>
      <location>
        <name>N/A</name>
      </location>
      <title>Myths and Truths about Resource Governor</title>
      <description>This session pretends to explain what Resource Governor is, how it can be implemented on several scenarios and what are the Myths and Truths about this feature.</description>
      <startTime>2/2/2013 12:00:00 AM</startTime>
      <endTime>2/2/2013 1:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>16698</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>16698</id>
          <name>Jesus Gil Velasco</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Nuevas Características</track>
      <location>
        <name>N/A</name>
      </location>
      <title>Mil maneras de morir</title>
      <description>¿Cómo puedes matar a tu servidor? Malas prácticas Malas consultas Esta sesión te contará leyendas urbanas, historias reales e historias de terror No te pierdas esta oportunidad de saber ¿cómo puedes evitarlo?</description>
      <startTime>2/2/2013 12:00:00 AM</startTime>
      <endTime>2/2/2013 1:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>15309</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>15309</id>
          <name>Ismael Medina Muñoz</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Nuevas Características</track>
      <location>
        <name>N/A</name>
      </location>
      <title>Modelo relacional y performance</title>
      <description>Se abarcarán algunos problemas de performance surgidos desde la concepción de un modelo de base de datos.</description>
      <startTime>2/2/2013 12:00:00 AM</startTime>
      <endTime>2/2/2013 1:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>13613</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>13613</id>
          <name>Eduardo Castro</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Nuevas Características</track>
      <location>
        <name>N/A</name>
      </location>
      <title>Metodos de Alta Disponiblidad en SQL Server</title>
      <description>En esta sesión nos vamos a enfocar en las distintas formas de alta disponiblidad en SQL Server 2012, veremos cuándo se aplican distintos mecanismos tales como FailOver Clúster, Replicación y AlwaysOn. Además se incluirán las mejoras que se han presentado en la versión 2012</description>
      <startTime>2/2/2013 12:00:00 AM</startTime>
      <endTime>2/2/2013 1:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>14954</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>14954</id>
          <name>Hector Eugenio Jiménez</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Nuevas Características</track>
      <location>
        <name>N/A</name>
      </location>
      <title>Normatividad: Seguridad y Protección de informació</title>
      <description>En esta sesión conoceremos las diferentes características de SQL Server 2012 para proteger los datos, controlar el acceso mediante roles, esquemas y grupos, conocer como cifrar datos en SQL Server 2012 para evitar la fuga de datos fuera de la organización, así como entender la capacidad de conocer el seguimiento de los datos mediante las capacidades de auditoria de SQL Server
</description>
      <startTime>2/2/2013 12:00:00 AM</startTime>
      <endTime>2/2/2013 1:00:00 AM</endTime>
    </event>
  </events>
</GuidebookXML>