<GuidebookXML>
  <guide>
    <name>SQLSaturday #990 - Chimbote, Perú – Virtual 2020</name>
    <startDate>7/4/2020 12:00:00 AM</startDate>
    <attendeeEstimate>100</attendeeEstimate>
    <timezone>(GMT-05:00) Bogota, Lima, Quito</timezone>
    <description>SQLSaturday is a training event for SQL Server professionals and those wanting to learn about SQL Server. </description>
    <twitterHashtag>#sqlsatChimbotePeru</twitterHashtag>
    <venue>
      <name>Colegio de Ingenieros Ancash Chimbote</name>
      <street>Av. Pacífico, Nuevo Chimbote 02711</street>
      <city>Nuevo Chimbote</city>
      <state>Áncash, Peru</state>
      <zipcode>043</zipcode>
      <longitude>-78.5287794</longitude>
      <latitude>-9.1246792</latitude>
    </venue>
  </guide>
  <sponsors>
    <sponsor>
      <importID>846</importID>
      <name>Microsoft Corporation</name>
      <label>Global SQLSaturday Partner</label>
      <url>https://www.microsoft.com/en-us/server-cloud/products/sql-server/</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/990/EventSponsor_14680.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>2678</importID>
      <name>Google Cloud</name>
      <label>Global SQLSaturday Supporter</label>
      <url>https://cloud.google.com/</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/990/EventSponsor_14779.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>2071</importID>
      <name>ER CLOUD 4U</name>
      <label>Especial</label>
      <url>http://www.ercloud4u.com</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/990/EventSponsor_14789.png</imageURL>
      <imageHeight>40</imageHeight>
      <imageWidth>100</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>2681</importID>
      <name>COLEGIO DE INGENIEROS ANCASH CHIMBOTE</name>
      <label>Especial</label>
      <url>https://cip-chimbote.org/</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/990/EventSponsor_14788.png</imageURL>
      <imageHeight>40</imageHeight>
      <imageWidth>100</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>4</importID>
      <name>PASS</name>
      <label>PASS</label>
      <url>http://www.pass.org</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/990/EventSponsor_14679.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
  </sponsors>
  <speakers>
    <speaker>
      <importID>105165</importID>
      <name>Shehab El-Najjar</name>
      <label>
      </label>
      <description>Shehab El-Najjar was the ONLY Microsoft SQL Server MVP in Gulf for the past 6 years and the 2nd one all over the Middle East  , he is the founder of SQL Gulf events series (SQL Gulf #1 , #2 and #3 ) where he spent so much time and efforts  to broadcast Microsoft SQL Server technologies all over the Gulf such as  KSA and Emirates and other Gulf cities ahead ..) 

	He is now Professional Services Manager at Saudi  Emircom 

	He was previously COO and business leader in KSA market through his startup WAJA IT for  3 years

	He is an influencing Database community leader all over the region  	
	A senior Database Consultant (SQL Server MVP for 6 years in row) -The 2nd MVP awardee SQL Server all over Middle East and Arabic region</description>
      <twitter>https://twitter.com/MSQLPerformance</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/profile/view?id=126446983amp;trk=hp-identity-name</linkedin>
      <ContactURL>http://sqlserver-performance-tuning.net/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/MSQLPerformance</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105729</importID>
      <name>Miguel Arturo Valle Pelaez</name>
      <label>
      </label>
      <description>Microsoft MVP IA
Experiencia 19 años en tecnologías Microsoft.
Director SQL PASS Peru Chimbote
Director Colegio de Ingenieros - IEPI. CDA. Chimbote
Director General Instituto 
Catedrático Universitario
Maestría Gerencia de Operaciones y Logística UPC
Maestría en Sistemas de información UPAO
Diplomado en Gerencia de Proyectos UPC
Diplomando en Investigación Científica
Master Solution Developer
Microsoft tecnologias: en IA, Azure Machine learning, Mineria de Datos, Mineria de Texto, Microsoft Sql Server, Cognitive Services, Computacion distribuida.</description>
      <twitter>mavpelaez</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/miguel-arturo-valle-pelaez-695818111/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=mavpelaez</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105182</importID>
      <name>Javier Villegas</name>
      <label>
      </label>
      <description>Javier Villegas is a Database Administrator Manager for Mediterranean Shipping Company. Javier has more than 20 years working with SQL Server on every version from 6.5 to SQL Server 2019, Including SQL Azure Database and SQL Azure Managed Instance. His specialization is Administration, Performance Tuning and High Availability.
He is a Microsoft MVP in Data Platform.
Javier is a frequent speaker in conferences and events such as SQL Saturday , PASS Virtual Groups, 24 Hours SQL PASS , vOpen(NetConf), GroupBy and DataPlatformGeeks.
@sqlargentina</description>
      <twitter>https://www.twitter.com/javier_vill</twitter>
      <linkedin>https://ar.linkedin.com/in/javiervillegas</linkedin>
      <ContactURL>http://sql-javier-villegas.blogspot.com.ar/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://www.twitter.com/javier_vill</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105663</importID>
      <name>Itshak David</name>
      <label>
      </label>
      <description>David Yitzhak has over 24 years of experience with SQL Server, Oracle, and Sybase. He is an applicative  infrastructure DBA for relational and Nosql solutions (MongoDB, Redis), Hadoop CDH and Spark. David is a specialist in HA and DRP solutions, tuning, Machine learning , security, High Performance Computing, replication (Oracle  SQL Server), BI infrastructure and system engineering. David Yitzhak holds 3 Degrees from Technicon (Israel Institute of Technology): BSC Information System , MBA and ME (System engineering) and research associate in one of the enterprise Organizations. He presents in Oracle open world 2010, Organize Oracle ILOUG for 3 years , SQL Server forums, Microsoft BI forums, Sqlsaturday Israel 2016/17/18/19 , 3rd Israeli</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>Global Hebrew Virtual PASS Chapter : Data virtualization with SQL Server 2019 PolyBase https://www.youtube.com/watch?v=ixfwdZUj_A8feature=youtu.be https://globalhebrew.pass.org/MeetingDetails.aspx?EventID=15457    SQL Server 2019 Big Data Cluster BDC and Spark from Zero to an hero by David Yitzhak https://www.youtube.com/watch?v=iKgMqyPOVS0   David Izhak: Performance Improvements in SQL 2014 – lessons from the field  https://www.youtube.com/watch?v=x4hGjYGBfkc   David Itzhak: Practical SQL 2014 Data Mining</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105681</importID>
      <name>Luis Beltran</name>
      <label>
      </label>
      <description>I am a Microsoft MVP in AI and Developer Technologies who is currently pursuing his PhD in Engineering Informatics at Tomas Bata University in Zlín, Czech Republic.</description>
      <twitter>darkicebeam</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/darkicebeam/</linkedin>
      <ContactURL>https://luisbeltran.mx</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=darkicebeam</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105834</importID>
      <name>Juan Rafael</name>
      <label>
      </label>
      <description>MCT- MCSA-MCITP-MCP-MTA-MCTS. Consultor Microsoft Dynamics con m#225;s de 4 a#241;os de experiencia en ERP y mas de 7 a#241;os en tecnolog#237;as Microsoft como SQL Server, Windows Server y SharePoint. Ha participado en proyectos de implementaci#243;n de ERP Microsoft Dynamics AX para empresas de Peru como EuroMotors, C#225;mara de Comercio de Lima, Consorcio Minero Horizonte, SIka Peru, entre otras, tambi#233;n con menci#243;n en implementaciones de ERP Microsoft Dynamics GP para diferentes industrias del Per#250;.</description>
      <twitter>@jlc_rve</twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>http://geeks.ms/blogs/juanrafael/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@jlc_rve</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105420</importID>
      <name>Paresh Motiwala</name>
      <label>
      </label>
      <description>Paresh Motiwala a Azure/Big Data enthusiast, Manager of Database Platform teams has led several large SQL implementations, migrations and upgrades. He has managed multi terabyte OLTP databases. He has also been a Sr. SQL DBA and a Solutions Architect in Fortune 100 companies.  He helps/organizes and speaks at many SQL Saturdays, Azure Bootcamp, Azure Datafests and User Groups(Boston BI UG, NESQL, PASS PD VG and PASS DBA VG).

He is certified in Big Data Analytics, FinTech, PMP, Public Speaking, Business Communications. He is a avid singer, cook, open networker, and stand-up comedian. 
He teaches public speaking, debating, interviewing and group discussion skills and mentors children around the globe via www.circlesofgrowth.com</description>
      <twitter>pareshmotiwala</twitter>
      <linkedin>http://www.linkedin.com/in/pareshmotiwala</linkedin>
      <ContactURL>https://pareshmotiwala.wordpress.com/wp-admin/post.php?post=2amp;action=editamp;message=6amp;postpost=v2</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=pareshmotiwala</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105726</importID>
      <name>Nicolas Nakasone</name>
      <label>
      </label>
      <description>MVP Data Platform y MCT, consultor e instructor en Inteligencia de Negocios con mas de 17 años de experiencia en este rubro. Expone regularmente sobre Metodologias de Datawarehouse, Datamart, Datamining, BigData,Ciencia de Datos en eventos y talleres en Universidades e Institutos Tecnologicos y Comunidades. Ha desarrollado importantes implementaciones de Inteligencia de Negocios, desempeñandose como Arquitecto de Datawarehouse y ETL, Datamart-Olap, Datamining,  Big Data y Ciencia de Datos</description>
      <twitter>@nicolasnakasone</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/nicolas-nakasone/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@nicolasnakasone</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105395</importID>
      <name>Dennes Torres</name>
      <label>
      </label>
      <description>Dennes Torres is a Data Platform MVP with more than 25 years of experience in the IT area. He improves Data Platform Architectures and turns data into knowledge. As a Brazilian living in Malta, Dennes works as a software developer and leads the Malta MDP User Group. Having the MCSE Data Platform, Business Intelligence, and Microsoft Certified Trainer (MCT) certifications, Dennes has been in love with database servers since he was  introduced to SQL Server 6.5, more years ago than he would like to admit.</description>
      <twitter>Dennes</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/dennestorres/</linkedin>
      <ContactURL>https://www.red-gate.com/simple-talk/author/dennes-torres/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=Dennes</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105449</importID>
      <name>André Melancia</name>
      <label>
      </label>
      <description>Owner / Principal Consultant at LunarCat.PT
Microsoft Certified Trainer (MCT) focusing on SQL Server, Azure, IoT and Security.

19+ years' fun developing information and multimedia systems, DBA, project and IT management.

Data Community Portugal, IT Pro Portugal and PowerShell Portugal communities organiser.
IPv6 Portugal, DNSSec Portugal and Windows Development Portugal online communities moderator.
Actively volunteering, organising, speaking or just participating at community meetings and events around the world.

Proud uncle and food devouring expert, with dangerous рuϧϧy cat as companion.

Go to http://Andy.PT and you'll know the same as the NSA...</description>
      <twitter>AndyPT</twitter>
      <linkedin>http://LinkedIn.COM/in/AndreMelancia</linkedin>
      <ContactURL>http://Andy.PT</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=AndyPT</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105181</importID>
      <name>Javier Villegas</name>
      <label>
      </label>
      <description>Javier Villegas is a Database Administrator Manager for Mediterranean Shipping Company. Javier has more than 20 years working with SQL Server on every version from 6.5 to SQL Server 2019, Including SQL Azure Database and SQL Azure Managed Instance. His specialization is Administration, Performance Tuning and High Availability.
He is a Microsoft MVP in Data Platform.
Javier is a frequent speaker in conferences and events such as SQL Saturday , PASS Virtual Groups, 24 Hours SQL PASS , vOpen(NetConf), GroupBy and DataPlatformGeeks.
@sqlargentina</description>
      <twitter>https://www.twitter.com/javier_vill</twitter>
      <linkedin>https://ar.linkedin.com/in/javiervillegas</linkedin>
      <ContactURL>http://sql-javier-villegas.blogspot.com.ar/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://www.twitter.com/javier_vill</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105730</importID>
      <name>Edison Lecca</name>
      <label>
      </label>
      <description>I am a graduate of the Systems and Computer Engineering career at the Universidad Nacional del Santa. I love nature and also diverse reading and research in general. I have a professional certification in Data Science from IBM (and Coursera), as well as being a certified R programmer and having a couple of years of experience working with data. I have had the happiness of having been an exhibitor, mainly, at the Global Azure Bootcamp 2019, at the Global Power Platform Bootcamp 2020 and anothers.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/edison-gabriel-lecca-reyna</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105403</importID>
      <name>Kevin Feasel</name>
      <label>
      </label>
      <description>Kevin Feasel is a Microsoft Data Platform MVP and CTO at Envizage, where he specializes in data analytics with T-SQL and R, forcing Spark clusters to do his bidding, fighting with Kafka, and pulling rabbits out of hats on demand. He is the lead contributor to Curated SQL (https://curatedsql.com), president of the Triangle Area SQL Server Users Group (https://www.meetup.com/tripass), and author of PolyBase Revealed (https://www.apress.com/us/book/9781484254608). A resident of Durham, North Carolina, he can be found cycling the trails along the triangle whenever the weather's nice enough.</description>
      <twitter>feaselkl</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/pub/kevin-feasel/7/716/504</linkedin>
      <ContactURL>http://www.catallaxyservices.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=feaselkl</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105706</importID>
      <name>Kevin Chant</name>
      <label>
      </label>
      <description>Senior Database Architect originally from the UK and now living in the Netherlands. Data Platform MVP and MCT.

Over 23 years experience in the IT sector, and has supported databases for companies in the top 10 of the fortune 500 list.

In addition to a lot of SQL Server experience also has a fair few Microsoft Certifications. In addition, was probably the last ever person in the world to gain the MCSD Azure Architect certification and has gained the latest Microsoft DevOps Engineer Expert certification. 

Has real life experience with SQL Server and Azure Devops. Currently SQL Server Product Owner of around 1,900 instances. 

In addition, done various things over the years for the Data Platform Community.</description>
      <twitter>kevchant</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/kevin-chant/</linkedin>
      <ContactURL>https://www.KevinRChant.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=kevchant</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105446</importID>
      <name>Raul Martin Sarachaga Diaz</name>
      <label>
      </label>
      <description>Raúl es consultor en Inteligencia de Negocios y Plataforma de Datos, Ingeniero en Informática en la Universidad Nacional de Trujillo, Perú. 
Tiene experiencia en áreas de Salud y Retail, donde ha realizado proyectos que incluyen integración, modelado, análisis y visualización de datos basándose fundamentalmente en Tecnología Microsoft. 
Ha participado en una serie de Webcasts sobre Inteligencia de Negocios y Plataforma de Datos. Asimismo, ha impartido diversas cursos de certificación en SQL Server.
Ponente habitual en eventos organizado por la comunidad del SQLPASS Lima y Perú BI and Analytics Group y Power BI User Group Lima.
Es autor del blog Aprende BI (https://aprendebi.wordpress.com/).</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://pe.linkedin.com/in/raul-martin-sarachaga-diaz-mcp-mcse-bbb12798</linkedin>
      <ContactURL>https://aprendebi.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105671</importID>
      <name>Eduardo Pivaral</name>
      <label>
      </label>
      <description>I am an MCSE, MCSA SQL Server Database Administrator/Developer with experience in large environments.  
I have worked in IT for nearly 15 years in different areas. 

Currently dedicated to Administer Production, QA, Development SQL Server Databases, and components for all Microsoft supported versions.

Regular technical writer for different sources and developer/reviewer of Open Source tools for SQL Server database administration, development, and productivity.

Board member of PASS Guatemala SQL Server users group.
MSSQLTips.com Rookie of the year 2018</description>
      <twitter>EduardoDBA</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/eduardo-pivaral/</linkedin>
      <ContactURL>http://www.sqlguatemala.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=EduardoDBA</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105793</importID>
      <name>Bryan Medrano Ruiz</name>
      <label>
      </label>
      <description>Con más de 6 años de experiencia en la implementación de proyectos de inteligencia de negocios, Kaizen y Lean Six Sigma, en distintos rubros empresariales y áreas entre ellos: banca, finanzas, retail, correduria de seguros , call center, digital markerting, crédito, sales operation etc.

* Certificado en Business Intelligence  Big Data by Florida International University
* Docente en la Facultad de Ciencias Tecnología y Ambiente- Universidad Centroamericana 
* Fundador de OCTA 
* Tableau Data Rockstar/ Tableau Leader Community Forums
* Miembro de Space Generation Advisory Council
* Miembro de la comunidad Wordpress</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/bryan-medrano-77b07b100/</linkedin>
      <ContactURL>https://octanalytics.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105399</importID>
      <name>Dennes Torres</name>
      <label>
      </label>
      <description>Dennes Torres is a Data Platform MVP with more than 25 years of experience in the IT area. He improves Data Platform Architectures and turns data into knowledge. As a Brazilian living in Malta, Dennes works as a software developer and leads the Malta MDP User Group. Having the MCSE Data Platform, Business Intelligence, and Microsoft Certified Trainer (MCT) certifications, Dennes has been in love with database servers since he was  introduced to SQL Server 6.5, more years ago than he would like to admit.</description>
      <twitter>Dennes</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/dennestorres/</linkedin>
      <ContactURL>https://www.red-gate.com/simple-talk/author/dennes-torres/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=Dennes</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105452</importID>
      <name>André Melancia</name>
      <label>
      </label>
      <description>Owner / Principal Consultant at LunarCat.PT
Microsoft Certified Trainer (MCT) focusing on SQL Server, Azure, IoT and Security.

19+ years' fun developing information and multimedia systems, DBA, project and IT management.

Data Community Portugal, IT Pro Portugal and PowerShell Portugal communities organiser.
IPv6 Portugal, DNSSec Portugal and Windows Development Portugal online communities moderator.
Actively volunteering, organising, speaking or just participating at community meetings and events around the world.

Proud uncle and food devouring expert, with dangerous рuϧϧy cat as companion.

Go to http://Andy.PT and you'll know the same as the NSA...</description>
      <twitter>AndyPT</twitter>
      <linkedin>http://LinkedIn.COM/in/AndreMelancia</linkedin>
      <ContactURL>http://Andy.PT</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=AndyPT</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105581</importID>
      <name>Ahias Portillo</name>
      <label>
      </label>
      <description>Soy un loco entusiasta por aprender nuevas tecnologías asociadas a base de datos, análisis de datos, Big Data y Ciencia de datos, cuento con más de 15 años de experiencia. 

Cuento con una maestría en Base de datos, certificación profesional de Microsoft en ciencia de datos y Big Data, actualmente estoy estudiando una maestría académica en ciencia de datos.

Me gusta compartir el conocimiento lo que me ha permitido ser nombrado como MVP de plataforma de datos desde el 2014, también he participado como conferencista en países de El Salvador, Guatemala, Costa Rica, Panamá, Estados Unidos y España.</description>
      <twitter>PortilloAhias</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/pub/jose-ahias-lopez-portillo/30/284/977</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=PortilloAhias</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105645</importID>
      <name>Ana Maria Bisbé York</name>
      <label>
      </label>
      <description>Partner Microsoft en Power BI. Influencer en Pragmatic Works. Lic. en Cibernetica Economica con Master en Ciencias Economicas, Moscu; 1988. Master en Gestion del Conocimiento y Business Intelligence con tecnologia Microsoft(MS), y Master en Tecnologias de Desarrollo de MS. Colaboro activamente en grupos de usuarios de MS Visual FoxPro. Mantiene un blog personal. Actualmente es Consultora Business Intelligence con tecnologia MS, trabajando tanto en formacion como en proyectos. Ha sido ponente en eventos SQL Saturday, dentro y fuera de Espania, 24H SQL, IT Woman y Encuentros en Microsoft Espania.</description>
      <twitter>@ambynet</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/ambynet</linkedin>
      <ContactURL>http://amby.net/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@ambynet</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105619</importID>
      <name>Alfredo Diego Amez Mendes</name>
      <label>
      </label>
      <description>Apasionado por los datos, y sobre todo con muchas ganas de aprender, enseñar y generar una correcta cultura de datos</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/alfredo-diego-amez-mendes-93168796</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105454</importID>
      <name>André Melancia</name>
      <label>
      </label>
      <description>Owner / Principal Consultant at LunarCat.PT
Microsoft Certified Trainer (MCT) focusing on SQL Server, Azure, IoT and Security.

19+ years' fun developing information and multimedia systems, DBA, project and IT management.

Data Community Portugal, IT Pro Portugal and PowerShell Portugal communities organiser.
IPv6 Portugal, DNSSec Portugal and Windows Development Portugal online communities moderator.
Actively volunteering, organising, speaking or just participating at community meetings and events around the world.

Proud uncle and food devouring expert, with dangerous рuϧϧy cat as companion.

Go to http://Andy.PT and you'll know the same as the NSA...</description>
      <twitter>AndyPT</twitter>
      <linkedin>http://LinkedIn.COM/in/AndreMelancia</linkedin>
      <ContactURL>http://Andy.PT</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=AndyPT</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105651</importID>
      <name>Alberto De Rossi</name>
      <label>
      </label>
      <description>I have 20 years of experience in IT, orientated towards project management, functional and process consultancy. I am professional in computing and Informatics from Universidad San Mart#237;n de Porres. I#39;m SQL Server MCP and MCT and MVP from 2017. I teach SQL Server MOC in Instituto Tecnol#243;gico Cibertec and collaborate with SQL Server communities and user groups in all of the country. I am also founder of dbLearner, a community where knowledge of database technologies are shared through the blog dblearner.com</description>
      <twitter>@albertoderossi</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/profile/public-profile-settings?trk=prof-edit-edit-public_profile</linkedin>
      <ContactURL>http://dblearner.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@albertoderossi</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105647</importID>
      <name>Ana Maria Bisbé York</name>
      <label>
      </label>
      <description>Partner Microsoft en Power BI. Influencer en Pragmatic Works. Lic. en Cibernetica Economica con Master en Ciencias Economicas, Moscu; 1988. Master en Gestion del Conocimiento y Business Intelligence con tecnologia Microsoft(MS), y Master en Tecnologias de Desarrollo de MS. Colaboro activamente en grupos de usuarios de MS Visual FoxPro. Mantiene un blog personal. Actualmente es Consultora Business Intelligence con tecnologia MS, trabajando tanto en formacion como en proyectos. Ha sido ponente en eventos SQL Saturday, dentro y fuera de Espania, 24H SQL, IT Woman y Encuentros en Microsoft Espania.</description>
      <twitter>@ambynet</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/ambynet</linkedin>
      <ContactURL>http://amby.net/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@ambynet</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105775</importID>
      <name>Juan Rafael</name>
      <label>
      </label>
      <description>MCT- MCSA-MCITP-MCP-MTA-MCTS. Consultor Microsoft Dynamics con m#225;s de 4 a#241;os de experiencia en ERP y mas de 7 a#241;os en tecnolog#237;as Microsoft como SQL Server, Windows Server y SharePoint. Ha participado en proyectos de implementaci#243;n de ERP Microsoft Dynamics AX para empresas de Peru como EuroMotors, C#225;mara de Comercio de Lima, Consorcio Minero Horizonte, SIka Peru, entre otras, tambi#233;n con menci#243;n en implementaciones de ERP Microsoft Dynamics GP para diferentes industrias del Per#250;.</description>
      <twitter>@jlc_rve</twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>http://geeks.ms/blogs/juanrafael/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@jlc_rve</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105405</importID>
      <name>Will Velida</name>
      <label>
      </label>
      <description>Will Velida is a Software Engineer working at ASB Bank in Auckland New Zealand. While at ASB Bank, he has worked in a variety of teams, including working in the Big Data team, Data Science and Analytics team and in the Payments team doing some awesome things in the cloud using Azure Functions and Cosmos DB! In his down time, he likes to hike around New Zealand and do the odd kayaking when the opportunity arises.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/willvelida/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105579</importID>
      <name>Walter Calcagno</name>
      <label>
      </label>
      <description>Citizen Developer,  Microsoft MVP Data Platform, Microsoft Certified Trainer, MCSA BI Reporting</description>
      <twitter>wcalcagno</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/wcalcagno/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=wcalcagno</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105652</importID>
      <name>Ruslan Zolotukhin</name>
      <label>
      </label>
      <description>BI Engineer at Jabil Software Services
Power BI Consultant
MCT, MSCA: BI Reporting
Speaker at SQL Saturday, Data Monsters and UNETA, PUG and PASS UG Meetups
Advisor at Power BI Community Forum
Leader of Kharkiv Power BI User Group
Former DAX, Excel  VBA trainer
Blog: www.zoloturu.com

My passion is:
* to learn new technologies in data management, analytics and science
* to wrangle data and provide meaningful output
* to automate routine processes and to build reporting systems
* to share my experience and knowledge in all these areas</description>
      <twitter>zoloturu</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/zoloturu/</linkedin>
      <ContactURL>https://www.zoloturu.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=zoloturu</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105419</importID>
      <name>Mohammad Darab</name>
      <label>
      </label>
      <description>Mohammad Darab is a Microsoft Data Platform MVP, Certified Kubernetes Administrator, Certified Kubernetes Application Developer, speaker and blogger with over 19 years of IT professional experience, 10+ years of that working with SQL Server. He is passionate about SQL Server Big Data Clusters, Kubernetes and overall professional development.</description>
      <twitter>https://twitter.com/mwdarab</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/mdarab/</linkedin>
      <ContactURL>https://mohammaddarab.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/mwdarab</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105580</importID>
      <name>Gaston Cruz</name>
      <label>
      </label>
      <description>Especialista en implementacion de soluciones en Inteligencia de Negocios, con pasion para disenar soluciones corporativas trabajando en equipos distribuidos.

Microsoft Most Valuable Professional (MVP) in Data Platform.

Business Intelligence (BI) - Consultorias Estrategicas
BI Arquitectura
Technology Feasibility Analysis 
Data Management /Governance Roadmap 
BI Program Management 
Data Quality Management and Analy

Especializaciones: Business Intelligence Solution / Technical Architect , SSIS , SSRS ,SSAS, SQL Server 2008 R2, 2012 , 2014, Power BI, Power View, Office 365, SharePoint 2013, Power View, Power Pivot ,Power Query, Power Map

Ultimas experiencias en tecnologias Microsoft:
Power BI, Power View, Power Pivot, Power Qu</description>
      <twitter>gastonfcruz</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/gaston-cruz-01bb434b/</linkedin>
      <ContactURL>http://www.gastoncruz.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=gastonfcruz</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105717</importID>
      <name>Mariano Irvin Lopez Jaramillo</name>
      <label>
      </label>
      <description>I have 2 years of experience in the use of microsoft technologies, I am currently mct</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/mariano-irvin-lopez-jaramillo/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105447</importID>
      <name>Raul Martin Sarachaga Diaz</name>
      <label>
      </label>
      <description>Raúl es consultor en Inteligencia de Negocios y Plataforma de Datos, Ingeniero en Informática en la Universidad Nacional de Trujillo, Perú. 
Tiene experiencia en áreas de Salud y Retail, donde ha realizado proyectos que incluyen integración, modelado, análisis y visualización de datos basándose fundamentalmente en Tecnología Microsoft. 
Ha participado en una serie de Webcasts sobre Inteligencia de Negocios y Plataforma de Datos. Asimismo, ha impartido diversas cursos de certificación en SQL Server.
Ponente habitual en eventos organizado por la comunidad del SQLPASS Lima y Perú BI and Analytics Group y Power BI User Group Lima.
Es autor del blog Aprende BI (https://aprendebi.wordpress.com/).</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://pe.linkedin.com/in/raul-martin-sarachaga-diaz-mcp-mcse-bbb12798</linkedin>
      <ContactURL>https://aprendebi.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>105643</importID>
      <name>Jorge Michael Muchaypiña Gutierrez</name>
      <label>
      </label>
      <description>Especialista de Inteligencia de Negocios y Plataforma de Datos, reconocido como MVP Data Platform de Microsoft.
Soy apasionado en compartir conocimientos en talleres, congresos y charlas. Actualmente me encuentro certificado como MCT,  MCSE Business Intelligence,MCSE Management and Analytics, MCSA SQL 2016 Development, MCSA BI Reporting, MCSA BI Developer,MCSA SQL Server 2012/2014, MCP, Itil Foundations y Scrum Foundations. 
Soy entrenador de los cursos oficiales de Microsoft.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/jorge-muchaypi%C3%B1a-79038491?trk=nav_responsive_tab_profile_pic</linkedin>
      <ContactURL>https://jorgemuchaypina.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
  </speakers>
  <events>
    <event>
      <importID>105403</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105403</id>
          <name>Kevin Feasel</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Big Data  Analytics</track>
      <location>
        <name>Room 4 English</name>
      </location>
      <title>Getting Started with Apache Spark</title>
      <description>As companies work to gain insight from ever-increasing amounts of data, data platform practitioners need tools which can scale along with the data. Early big data solutions in the Hadoop ecosystem assumed that data sizes overwhelmed available memory, emphasizing heavy disk usage to coordinate work between nodes. As the cost of memory decreases and the amount of memory available per server increases, we see a shift in the makeup of big data systems, emphasizing heavy memory usage instead of disk. Apache Spark, which focuses on memory-intensive operations, has taken advantage of this hardware shift to become the dominant solution for problems requiring distributed data. In this talk, we will take an introductory look at Apache Spark. We will review where it fits in the Hadoop ecosystem, cover how to get started and some of the basic functional programming concepts needed to understand Spark, and see examples of how we can use Spark to solve issues when analyzing large data sets.</description>
      <startTime>7/4/2020 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105165</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105165</id>
          <name>Shehab El-Najjar</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Room 4 English</name>
      </location>
      <title>T-SQL Performance Guidelines for the optimal DB stress powers</title>
      <description>To reach your desired business functionalities, it can be easy using some common T-SQL practices like MTVF , scalar functions , Temp tables, Union…etc and they might perform pretty well on development server coz neither adequate stress of users nor adequate volume of data exist there but actually they seem totally strange once going to live where they become performing badly ending up eventually with and sharp skew of performance and standstill cases sometimes , this is due to the lack of stress powers of T-SQL codes which should be considered largely for critical mission DBs in particular more therefore I am going to talk to you about How to capture expensive queries using different techniques ..?and How to optimize them in the shortest time using scientific ways ..? (10 different T-SQL Practices will be explained within this session)</description>
      <startTime>7/4/2020 11:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105420</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105420</id>
          <name>Paresh Motiwala</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Room 4 English</name>
      </location>
      <title>Azure Vs. AWS: And the winner is!!!</title>
      <description>You've been given an awful task of comparing two of the most prominent cloud vendors. What would you do?

Amazon Web Services (AWS) and Microsoft Azure are two of the biggest names in public cloud computing. Which one is right for you? To help you make that decision, let’s talk about what each provider brings to the public cloud table, and key differences between them.
We will look into the following aspects and more:
- Computer Power
- Storage
- Network
- Pricing Models
- Support Plans
- Integration and Open Source
- Database
- Big Data
- Containers and Orchestration Support
- Compliance 
- User-friendliness
- Licensing
- Intelligence
- IoT
- Management and Monitoring
- Mobile Services
- Security
- Developer Tools
- Hybrid Cloud Capabilities</description>
      <startTime>7/4/2020 3:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 4:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105405</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105405</id>
          <name>Will Velida</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Big Data  Analytics</track>
      <location>
        <name>Room 4 English</name>
      </location>
      <title>Developing Cosmos DB for the Enterprise</title>
      <description>Azure Cosmos DB is an awesome multi-model database service that allows us to distribute our data on a global scale. It's fairly easy to get started with Cosmos DB, but when it comes to implementing it for use within our Enterprise applications, there are many things that you will want to consider when developing a Cosmos DB database.

In this session, I'll cover important topics that you'll want to consider when developing and administrating Cosmos DB for Enterprise use, including security considerations, partitioning, provisioning throughput for your databases and collections, distributing your data and much more.

By the end of this session, you should be able to take these learnings and apply them when developing Cosmos DB applications for your business.</description>
      <startTime>7/4/2020 5:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 6:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105663</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105663</id>
          <name>Itshak David</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Room 4 English</name>
      </location>
      <title>Data virtualization with SQL Server 2019 PolyBase</title>
      <description>Data virtualization with SQL Server 2019 PolyBase
SQL Server has provided features like linked servers, replication, and integration services to integrate data from other data sources. In this session we will learn about the improvements to PolyBase in SQL Server 2019, which allows you to extend the querying capability to data sources like SQL Server, Oracle, MongoDB, Redis, Hadoop CDH, and other data sources. You also get insights on the design, capabilities, and performance advantages of PolyBase, save ETL Processes as follows:
•	Installing and Configuring PolyBase Windows  Linux 
•	Connecting to Hadoop
•	Using Predicate Pushdown to Enhance Query Performance
•	Packet Capture With\Without Predicate Pushdown
•	When to use  Predicate Pushdown
•	Limitations on Pushdown with Complex Filters
•	MapReduce Vs Pushdown

Built-In Integrations: Oracle, MongoDB , Radis and More
Integrating via ODBC  : Apache Spark , Apache Hive, Microsoft Excel
Monitor  PolyBase with  Dynamic Management Views .</description>
      <startTime>7/4/2020 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 5:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105681</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105681</id>
          <name>Luis Beltran</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 1</name>
      </location>
      <title>Chatbots: La interacción entre tus clientes y tus datos</title>
      <description>Una de las aplicaciones de Inteligencia Artificial más atractivas son los chatbots, que interactúan con los usuarios en tiempo real ayudándolos en tareas tales como reservar un hotel, responder una pregunta o buscar información específica en Internet, mientras simulan que un humano real está detrás la escena.

Los datos son conocimiento, por lo que almacenamientos como Azure SQL se pueden usar como entrada para un bot que ayuda a los clientes de una empresa a procesar información y devolver resultados.

Esta sesión se enfocará en explicar a los actores involucrados al construir un bot capaz de obtener datos de su almacenamiento, incluyendo Azure SQL Database, Microsoft Bot Framework y LUIS (Language Understanding Intelligent Services). Una aplicación móvil creada con Xamarin se utilizará como parte de la demostración.</description>
      <startTime>7/4/2020 3:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 4:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105395</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105395</id>
          <name>Dennes Torres</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 3</name>
      </location>
      <title>Power BI dataflows : Going beyond the self-service</title>
      <description>What was already good has became even better. We were already able to make ETL in Power BI using M, now, using the Power BI Data Flows we are able to store the ETL on the Power BI Portal, control the ETL execution, the data among many ETL steps and share the result with many Power BI files, instead of having to duplicate M scripts across different .PBIX files

This feature allow us to create a more complex and re-usable ETL solution, creating small dataflows and allowing them to be reused in a dataflow hierarchy, which can be re-used in many different datasets, creating a more robust and reusable architecture.

In this session you will understand better how the dataflows are an important feature in making Power BI go way beyond the self-service</description>
      <startTime>7/4/2020 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105399</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105399</id>
          <name>Dennes Torres</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Sala 2</name>
      </location>
      <title>Achieving Wonders with Query Store</title>
      <description>Query Store, a new feature released  with SQL Server 2016, can allow you to achieve wonders on the SQL Server query tuning universe: starting from ensuring that an upgrade will work and up to knowing exactly when a change on the database created a tuning problem, you will discover in this session how to find problems hidden in the middle of your server activity using T-SQL queries and Power BI to analyse the information and identify even complex problems such as parameter sniffing problems</description>
      <startTime>7/4/2020 5:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 6:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105452</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105452</id>
          <name>André Melancia</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Sala 2</name>
      </location>
      <title>Hacking SQL Server Is Not Enough</title>
      <description>You already know how easy it is to hack SQL Server… But how do you protect your local and cloud servers against enemy agent attacks?
This is a demo-driven session, suited for DBAs, developers and security consultants. Both exploits and security recommendations to avoid them will be covered.
Disclaimer: No actual crimes will be committed. Please do not send agents to my house again.</description>
      <startTime>7/4/2020 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105419</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105419</id>
          <name>Mohammad Darab</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Room 4 English</name>
      </location>
      <title>Big Data Clusters for the Absolute Beginner</title>
      <description>Are you a DBA or data professional working with out-dated technology or feel your skills are quickly becoming irrelevant? Stay ahead in today's ever changing tech space and take your career to the next level.

Join Mohammad Darab this session to explore the cutting-edge technology that SQL Server 2019 has to offer: Big Data Clusters.

Topics include:
-Big Data Cluster architecture and its components such as: Containers, Kubernetes and the newly enhanced Polybase
-Unique advantage of SQL Server Big Data Clusters
-Data Virtualization, Scale-out Data Marts, and Data Hub concepts</description>
      <startTime>7/4/2020 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105580</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105580</id>
          <name>Gaston Cruz</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 3</name>
      </location>
      <title>Processing Tabular Models</title>
      <description>We are going to cover options to process our models using different methods. Create an app registration to use as a service principal and then link Azure Data Factory, and Logic Apps to process our DB/Tables/Partitions in Azure Analysis Services</description>
      <startTime>7/4/2020 3:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 4:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105671</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105671</id>
          <name>Eduardo Pivaral</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Sala 2</name>
      </location>
      <title>T-SQL: Escribiendo código de alto desempeño</title>
      <description>Es muy común en el campo de TI que un desarrollador de aplicaciones cambie a un rol de administrador/desarrollador de bases de datos. Incluso cuando los conceptos de programación son los mismos, las habilidades requeridas para escribir correctamente código T-SQL son diferentes.

En esta sesión, aprenderemos algunos consejos básicos para crear código de alto desempeño y mejorar el rendimiento de nuestras bases de datos, desde las primeras etapas de planificación de aplicaciones hasta las aplicaciones existentes que requieran mejoras de rendimiento.</description>
      <startTime>7/4/2020 11:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 12:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105793</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105793</id>
          <name>Bryan Medrano Ruiz</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 3</name>
      </location>
      <title>Integration SCRUM + Microsoft Tools</title>
      <description>¿A veces piensas que construyes castillos de arena con tus proyectos? ¿Se te dificulta ver los avances de los miembros de tu equipo y como generar sinergia entre ellos?

Entonces, esta es la sesión ideal para ti. Te mostraremos casos puntuales de la implementación de  metodologías ágiles, haciendo uso de la suite de Microsoft y otras herramientas  tecnológicas para  potencializarlos.</description>
      <startTime>7/4/2020 10:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 11:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105706</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105706</id>
          <name>Kevin Chant</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Room 4 English</name>
      </location>
      <title>Azure DevOps duet (60 minutes version)</title>
      <description>Welcome to Azure DevOps Duet, a tale about how a development team and an operations team have to bond together and start using Azure DevOps for SQL Server related deployments.

This session will cover the process of developing a CI/CD process starting at getting the team on board and ending with making an actual release.

We will discuss

- the challenges of implementing DevOps
- setting up a database solution project
- getting started with source control
- testing your database releases using tSQLt
- setting up your Azure Devops pipelines

After this session you will have the tools and knowledge to get started with DevOps and get your development process to the next level.</description>
      <startTime>7/4/2020 9:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 10:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105454</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105454</id>
          <name>André Melancia</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Sala 2</name>
      </location>
      <title>SQL Curiosities: La curiosidad mató al gatito</title>
      <description>There are weird things in life. Even weirder for developers... "It should work!"... What you see is NOT what you get... There's a bug, a feature, a workaround...
Disclaimer: No feline was harmed in the making of this session. Please do not report it to the Comité Nacional de Ética para el Bienestar Animal.</description>
      <startTime>7/4/2020 10:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 11:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105449</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105449</id>
          <name>André Melancia</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Room 4 English</name>
      </location>
      <title>Machine Learning is full of stars: An Azure Story</title>
      <description>Want to get started with Machine Learning and have no idea what technologies to use?
Don't hybernate your career. Learn about some of technologies available, focusing on Microsoft's offering, such as Azure Machine Learning (Service) workspace, Spark using Azure Databricks and HDInsight, Azure Synapse Analytics, and many more.
Disclaimer: All these worlds are yours except Cognitive Service, that's for a different session.</description>
      <startTime>7/4/2020 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105645</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105645</id>
          <name>Ana Maria Bisbé York</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 1</name>
      </location>
      <title>El verdadero poder de Power BI como herramienta de Business Intelligence</title>
      <description>Power BI es una gran herramienta, no es perfecta, se hace camino al andar. El equipo de producto y la comunidad que lo arropa lo están haciendo realmente bien. En la sesión se recorren todas las etapas de un proceso Business Intelligence con Power BI.
A través de ejemplos se muestra Power BI como herramienta Business Intelligence al completo. Veremos consultas (ETL), Modelado, Informes, Colaboración, Integración con R y Machine Learning</description>
      <startTime>7/4/2020 10:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 11:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105726</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105726</id>
          <name>Nicolas Nakasone</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 1</name>
      </location>
      <title>Microsoft Genomic Analytics</title>
      <description>En esta sesion nos introduciremos al nuevo mundo del analisis genómico usando el poder de la computacion en la nube Azure.</description>
      <startTime>7/4/2020 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105182</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105182</id>
          <name>Javier Villegas</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Sala 2</name>
      </location>
      <title>Lo nuevo en SQL Server 2019</title>
      <description>SQL Server 2019 es la nueva version en el mercado desde Noviembre 2019 . Veremos todas las mejoras en el area de performance y alta disponiblidad. Tambien conoceremos las nuevas plataformas donde podemos correr SQL Server</description>
      <startTime>7/4/2020 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105775</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105775</id>
          <name>Juan Rafael</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Big Data  Analytics</track>
      <location>
        <name>Sala 3</name>
      </location>
      <title>Power BI con MS Dynamics 365 FO</title>
      <description>El poder de PowerBI en Dynamics 365 Finance and Operations para los Workspace.</description>
      <startTime>7/4/2020 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105447</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105447</id>
          <name>Raul Martin Sarachaga Diaz</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 3</name>
      </location>
      <title>Arquitectura de Datos con Azure Synapse Analytics</title>
      <description>En esta sesión se mostrará como empeza a dar tu primeros pasos con Azure Synapse Analytics y como esta herramienta se integra con los otros servicios que tiene Azure</description>
      <startTime>7/4/2020 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105651</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105651</id>
          <name>Alberto De Rossi</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Sala 2</name>
      </location>
      <title>Mejorando la seguridad de datos sensibles con técnicas de enmascarado en Azure SQL Database</title>
      <description>Según las técnicas modernas de gobierno de datos, los datos sensibles deben ser tratados correctamente. Ya sea en entornos de producción o de calidad de datos, SQL Azure Database ofrece mecanismos para que los datos puedan ser enmascarados de forma que no puedan ser vistos cuando se hacen consultas a las tablas. En esta sesión veremos cómo implementar esta técnica</description>
      <startTime>7/4/2020 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105729</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105729</id>
          <name>Miguel Arturo Valle Pelaez</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 1</name>
      </location>
      <title>IA  Data Sience con SQL Server</title>
      <description>Data being an important asset for all businesses to apply data science and why it is important to the database person and how to encapsulate machine learning and AI models as part of SQL Server stored procedure enables SQL Server serve AI with data</description>
      <startTime>7/4/2020 5:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 6:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105581</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105581</id>
          <name>Ahias Portillo</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 1</name>
      </location>
      <title>Azure Machine Learning en 60 minutos</title>
      <description>En esta charla aprenderemos ¿Que es Azure Machine Learning? , ¿Que soluciones puedo desarrollar?. Para finalizar realizaremos una implementación para entender el potencial de esta gran herramienta.</description>
      <startTime>7/4/2020 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105834</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105834</id>
          <name>Juan Rafael</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 1</name>
      </location>
      <title>Keynote</title>
      <description>Keynote - Novedades en Data Platform / AI</description>
      <startTime>7/4/2020 9:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 10:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105647</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105647</id>
          <name>Ana Maria Bisbé York</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 1</name>
      </location>
      <title>Escenarios de modelado en DAX, el súper lenguaje de Power BI.</title>
      <description>En el camino a la creación de buenos cuadros de mandos y modelos analíticos, se impone la necesidad de contar con un buen modelado tabular. En la sesión se analizan y solucionan un grupo de escenarios de modelado con DAX y Power BI. Estos escenarios son los que nos encontramos con frecuencia en proyectos.</description>
      <startTime>7/4/2020 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105643</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105643</id>
          <name>Jorge Michael Muchaypiña Gutierrez</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 3</name>
      </location>
      <title>Tips que todo amante de Power BI debe conocer ...</title>
      <description>En esta sesión veremos técnicas de recopilación de datos, moldeamiento y visualización de datos. Técnicas muy puntuales pero de mucha ayuda en los proyectos.</description>
      <startTime>7/4/2020 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 5:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105717</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105717</id>
          <name>Mariano Irvin Lopez Jaramillo</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Sala 2</name>
      </location>
      <title>Intelligent Query Processing in sql server 2019</title>
      <description>The intelligent query processing (IQP) feature family includes features with broad impact that improve the performance of existing workloads with minimal implementation effort to adopt.</description>
      <startTime>7/4/2020 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 5:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105579</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105579</id>
          <name>Walter Calcagno</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 1</name>
      </location>
      <title>Levantar Data Warehouse Moderno en Azure</title>
      <description>En esta demo levantaremos una arquitectura de datos en Azure usando SQL SERVER, DATAFACTORY, AZUREDATALAKE GEN2, Y POWER BI</description>
      <startTime>7/4/2020 11:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105652</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105652</id>
          <name>Ruslan Zolotukhin</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Room 4 English</name>
      </location>
      <title>DAX As Power BI Visualization Weapon. Virtual Relationships And Time Intelligence Analytics</title>
      <description>At the session, I will show you what problems in building complex analytics and its visualization we encountered while working in a Power BI project. Then about how we easily solved them using the DAX language. We will talk about virtual relationships and time intelligence tricks in DAX</description>
      <startTime>7/4/2020 10:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 11:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105181</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105181</id>
          <name>Javier Villegas</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>DBA / Enterprise / Relational / SQL</track>
      <location>
        <name>Sala 2</name>
      </location>
      <title>Introduccion a la Plataforma de Datos de Microsoft Azure</title>
      <description>Azure Data Platform ofrece diversos servicios para todos los profesionales de datos (Data Scientist, DBA , Developers, etc.) 
Conoceremos todos estos servicios para así poder seleccionar el más conveniente para nuestro proyecto</description>
      <startTime>7/4/2020 3:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 4:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105730</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105730</id>
          <name>Edison Lecca</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Big Data  Analytics</track>
      <location>
        <name>Sala 3</name>
      </location>
      <title>Gráficos animados en R</title>
      <description>Uso de gráficos animados en R empleando el paquete gganimate.</description>
      <startTime>7/4/2020 11:00:00 AM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105446</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105446</id>
          <name>Raul Martin Sarachaga Diaz</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 1</name>
      </location>
      <title>Machine Learning con Databricks</title>
      <description>En esta sesión se mostrará como crear modelos predictivos con Databricks y explorar otras características como MLFlows</description>
      <startTime>7/4/2020 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 5:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>105619</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>105619</id>
          <name>Alfredo Diego Amez Mendes</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Artificial Intelligence  Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala 3</name>
      </location>
      <title>Consolidando históricos en Power BI</title>
      <description>Se consolidará historicos en formato CSV, para su carga incremental automática en Query Editor de Power BI.</description>
      <startTime>7/4/2020 5:00:00 PM</startTime>
      <endTime>7/4/2020 6:00:00 PM</endTime>
    </event>
  </events>
</GuidebookXML>