<GuidebookXML>
  <guide>
    <name>SQLSaturday #941 - Joinville - Virtual 2020</name>
    <startDate>10/3/2020 12:00:00 AM</startDate>
    <attendeeEstimate>600</attendeeEstimate>
    <timezone>(GMT-03:00) Greenland</timezone>
    <description>SQLSaturday is a training event for SQL Server professionals and those wanting to learn about SQL Server. </description>
    <twitterHashtag>#sqlsatJoinville</twitterHashtag>
    <venue>
      <name>Univille</name>
      <street>Rua Paulo Malschitzki, 10</street>
      <city>Joinville</city>
      <state>Santa Catarina, Brazil</state>
      <zipcode>89219-710</zipcode>
      <longitude>-48.854335</longitude>
      <latitude>-26.2543835</latitude>
    </venue>
  </guide>
  <sponsors>
    <sponsor>
      <importID>846</importID>
      <name>Microsoft Corporation</name>
      <label>Global SQLSaturday Partner</label>
      <url>https://www.microsoft.com/en-us/server-cloud/products/sql-server/</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/941/EventSponsor_14558.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>2689</importID>
      <name>Red Hat</name>
      <label>Global SQLSaturday Supporter</label>
      <url>https://www.redhat.com/</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/941/EventSponsor_14857.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>2678</importID>
      <name>Google Cloud</name>
      <label>Global SQLSaturday Supporter</label>
      <url>https://cloud.google.com/</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/941/EventSponsor_14858.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>2696</importID>
      <name>Melissa</name>
      <label>Global SQLSaturday Supporter</label>
      <url>http://www.melissa.com</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/941/EventSponsor_14895.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>2668</importID>
      <name>Rdornel Data eXperts</name>
      <label>Bronze Sponsor (R$)</label>
      <url>http://www.rdornel.com</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/941/EventSponsor_14736.jpg</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>522</importID>
      <name>CrespiDB</name>
      <label>Bronze Sponsor (R$)</label>
      <url>http://www.crespidb.com.br</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/941/EventSponsor_14734.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
  </sponsors>
  <speakers>
    <speaker>
      <importID>100010</importID>
      <name>Vitor Fava</name>
      <label>
      </label>
      <description>I'm a DBA with extensive experience in the areas of Database and Information Technology, working on planning, implementation, and maintenance of large corporate database servers. 
I have several professional certifications and good experience in development activities and management of entrepreneurial environments using SQL SERVER. 
I'm a speaker at various technology events such as SQL Saturday, The Developers Conference, InteropMix and also in various discussion groups focused on database technology.
I teach advanced training in SQL Server and Azure SQL Database and also acting as MCT in Microsoft official training.
I'm the Chapter Leader of SQLManiacs PASS chapter.</description>
      <twitter>sqlservermaniacs</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/vitorfava</linkedin>
      <ContactURL>https://www.vitorfava.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqlservermaniacs</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>101373</importID>
      <name>Geórgia Spirandeli</name>
      <label>
      </label>
      <description>MSP - Microsoft Student Partner e apaixonada por tecnologia</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/ge%C3%B3rgia-spirandeli-7b725810b/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>102017</importID>
      <name>Walter Coan</name>
      <label>
      </label>
      <description>Microsoft MVP, Azure Solutions Architect, Azure IoT/Dev Cert, MCT, MCSD, AWS Dev Cert, SCP Java, Developer, speaker about IoT Master in Distrib Systems</description>
      <twitter>https://twitter.com/waltercoan</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/walter-coan-a64a1041/</linkedin>
      <ContactURL>http://www.faltoupontoevirgula.com.br/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/waltercoan</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>101250</importID>
      <name>William Lino Oliveira</name>
      <label>
      </label>
      <description>DBA SQL Server à 5 anos. Trabalha atualmente em uma grande instituição financeira. Possui as certificações MCSE: Data Management and Analytics.</description>
      <twitter>@WilloniL</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/williamlinooliveira/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@WilloniL</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>108316</importID>
      <name>Flávio Farias</name>
      <label>
      </label>
      <description>Atuando como Azure Data Engineer em Portugal na DXC Technology, MVP DataPlatform, MCT, MCSE Data Management and Analytics, MCSA SQL 2016 Database Administration e MCSE Data Management and Analytics, entusiasta pela área de Dados em seus diversos segmentos, PASS Group Leader do grupo de Salvador na Bahia e de Évora em Portugal.
Acredita que apenas compartilhando conhecimento é que conseguimos crescer e evoluir.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/flaviofarias</linkedin>
      <ContactURL>https://www.flaviofarias.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>102343</importID>
      <name>Marcelo Adade</name>
      <label>
      </label>
      <description>Marcelo is a Database Consultant at The Pythian Group. He has more than 10 years of experience in several Companies from different branches and sizes. Like financial companies, consultant shops, datacenters and e-commerce sites. Currently holds the MCSE, MCT and MCSA Microsoft Certifications and also the Oracle OCP. Loves technology and enjoys sharing his Database knowledge delivering presentations and official Microsoft Training Courses. Currently he is also the co-leader of the SQLMANIACS PASS User Group, based in Sao Paulo, Brazil</description>
      <twitter>@marceloadade</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/marceloadade</linkedin>
      <ContactURL>http://www.dbbits.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@marceloadade</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>102173</importID>
      <name>Marcel Inowe</name>
      <label>
      </label>
      <description>Trabalhando com TI desde 2002, no início da carreira dediquei bons anos ao desenvolvimento de software. Em 2006 conheci o SQL Server ainda como desenvolvedor e desde 2010 tenho dedicação exclusiva a ferramenta.</description>
      <twitter>https://twitter.com/inowe_br</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/marcelinowe</linkedin>
      <ContactURL>http://4sqlserver.wordpress.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/inowe_br</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>102385</importID>
      <name>Gerson Viergutz</name>
      <label>
      </label>
      <description>Palestrante, Consultor e Professor de Power BI e Excel. Especialista em Visualização de Dados, criador de conteúdo em www.minhasplanilhas.com.br e em seu canal no Youtube http://www.youtube.com/c/MinhasplanilhasBr. Já foi palestrante do Excel Weekend, ENAPROD, ConaExcel, Conadash, entre outros.</description>
      <twitter>https://twitter.com/minhasplanilhas</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/gersonggv/</linkedin>
      <ContactURL>https://www.minhasplanilhas.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/minhasplanilhas</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>101116</importID>
      <name>Anderson Souza</name>
      <label>
      </label>
      <description>Atua como Coordernador de banco de dados na Sequoia Logistica. 
Possui experiência administrando bancos de dados de diversas companhias dos mais variados setores, como instituições financeiras, consultorias e portais de e-commerce. 
Adora tecnologia e compartilha conhecimento de tecnologias de Bancos de Dados em apresentações dentro da empresa e eventos.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>100572</importID>
      <name>Tiago Crespi</name>
      <label>
      </label>
      <description>Trabalha a 4 anos como Administrador de Banco de Dados na CrespiDB - Soluções em Plataforma de Dados. Já atuo como desenvolvedor VB.NET, C++ e Delphi em empresas como Lojas Colombo, CWI Software e Lohr Sistemas Eletrônicos. Graduado em Sistemas de Informação | Especialista em Engenharia de Software | MCSE: Data Management and Analytics
 Palestrante em eventos e meetups relacionados à bancos de dados e desenvolvimento de software. Sendo alguns deles: SQL Saturday, SQL Server RS, .NET Caxias, etc.</description>
      <twitter>tiagocrespi</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/tiagocrespi</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=tiagocrespi</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>101110</importID>
      <name>Wagner Crivelini</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor Sênior da Microsoft, na área de Data  AI para América Latina. Especialista em bancos de dados, é colunista em diversos portais de TI do Brasil e do exterior, com mais de 100 artigos técnicos publicados. É também co-produtor do DatabaseCast, primeiro podcast brasileiro sobre bancos de dados.</description>
      <twitter>@wcrivelini</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/wagner-crivelini-107850</linkedin>
      <ContactURL>http://www.databasecast.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@wcrivelini</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>101546</importID>
      <name>Luiz Henrique Garetti</name>
      <label>
      </label>
      <description>Arquiteto de Soluções Big Data no Itáu, Bacharel em Ciência da Computação com MBA em Big Data. 
Palestrante em eventos de tecnologia com participações nacionais como São Paulo, Brasília, Salvador, Belo Horizonte, Caxias do Sul, Joinville e internacionais como Bogotá-Colômbia.
Nas horas vagas... curto pegar a estrada de moto, é o meu limpa cache :)
Entusiasta do Ecossistema Big Data, o qual dedica horas de estudos em tecnologias emergentes, compartilhando um pouco no blog www.dataisbig.com.br</description>
      <twitter>luizhgaretti</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/luizhenriquegaretti</linkedin>
      <ContactURL>https://dataisbig.com.br/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=luizhgaretti</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>102037</importID>
      <name>Marcus Vinícius Bittencourt</name>
      <label>
      </label>
      <description>MVP Data Platform, PASS Regional Mentor, Chapter Leader do SQL Server RS.
DBA especializado em infraestrutura, troubleshooting. 
Trabalha com SQL Server há mais de 10 anos.
SQL Performance Counters and Storage Expert, powershell, speaker na comunidade SQL Server em eventos como SQL Saturday, 24HOP, CMG, Eventos de Chapters Locais e Virtuais, dentre outros...</description>
      <twitter>http://twitter.com/mvbitt</twitter>
      <linkedin>http://likedin.com/marcus.bittencourt</linkedin>
      <ContactURL>http://isqlserver.wordpress.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=http://twitter.com/mvbitt</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>100012</importID>
      <name>Rodrigo Crespi</name>
      <label>
      </label>
      <description>Rodrigo Crespi is Microsoft Data Platform MVP, MCT, MCSE, MCSA, MCIT, MCDBA and MCP in SQL Server. Also, he has certifications in .NET Framework, Dynamics CRM, among others. He started working with SQL Server on version 6.5 as a developer and then opted for working especially with database administration. Nowadays he is a partner in CrespiDB – Soluções em Plataformas de Dados and university professor at Uniftec – Caxias do Sul. Author of many published articles on websites and magazines about SQL Server and software engineering, he runs a YouTube channel named SQLCrespi and a personal blog called SQLCrespi, too. Rodrigo is the founder of SQL Server RS PASS Chapter in Rio Grande do Sul – Brazil and a Chapter Leader</description>
      <twitter>sqlcrespi</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/rodrigocrespi/</linkedin>
      <ContactURL>http://sqlcrespi.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqlcrespi</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
  </speakers>
  <events>
    <event>
      <importID>101110</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>101110</id>
          <name>Wagner Crivelini</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Platform Architecture, Development  Administration</track>
      <location>
        <name>Sala01</name>
      </location>
      <title>Trabalhando com Blobs no AZURE SYNAPSE (antigo SQL DW)</title>
      <description>Esta palestra mostra um estudo sobre melhores práticas de consumos de dados no formato Blob, considerando que o AZURE SYNAPSE trabalha com arquitetura de processamento paralelo massivo (MPP). É mais vantagem consultar dados em um único blob ou dados segmentados em N blobs? Existe um valor ótimo para este N? Estas são as questões avaliadas nesta demo.</description>
      <startTime>4/18/2020 2:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 3:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>102343</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>102343</id>
          <name>Marcelo Adade</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Enterprise Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala02</name>
      </location>
      <title>SQL SERVER 2019: features que todo DBA deve conhecer</title>
      <description>O SQL SERVER 2019 revoluciona o mundo dos SGBDs com o Big Data Clusters e todas suas melhorias! Mas e os recursos para os DBAs? Existem muitos! Nesta apresentação vamos mostrar alguns deles como: Memory Optimized Tempdb metadata, Transparent Database Encryption enhancements, Accelerated Database Recovery, Data virtualization e é claro: SQL SERVER na plataforma que você escolher!</description>
      <startTime>4/18/2020 1:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 2:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>101250</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>101250</id>
          <name>William Lino Oliveira</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Sala02</name>
      </location>
      <title>Desenvolvimento e Administração em SQL Server com Python</title>
      <description>Desde a versão 2017 o SQL Server é multi-plataforma e poliglota, ou seja, agora ele roda sobre Linux e tem integração com múltiplas linguagens como o Python. O Python é uma linguagem multi paradigma que esta crescendo cada dia mais e já passou linguagens como Java e C# em utilização de mercado, muito impulsionado pelas áreas de Data Science e DevOps. Nesta sessão vou expor formas de utilizar o Python integrado ao SQL Server para desenvolvimento de aplicações e administração de infraestrutura em seus ambientes de bancos de dados.</description>
      <startTime>4/18/2020 11:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 12:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>100010</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>100010</id>
          <name>Vitor Fava</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Enterprise Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala02</name>
      </location>
      <title>Implementando uma solução de monitoração robusta e escalável com o SQL Server</title>
      <description>Uma das principais tarefas de um excelente administrador de banco de dados é garantir que o seu ambiente esteja 100% monitorado para que possíveis problemas de performance ou disponibilidade sejam encontrados o mais rápido possível.

Nesta sessão vamos discutir como utilizar as principais ferramentas disponíveis para implementar uma solução de monitoração definitiva para os seus servidores de banco de dados.</description>
      <startTime>4/18/2020 3:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 4:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>102037</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>102037</id>
          <name>Marcus Vinícius Bittencourt</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Platform Architecture, Development  Administration</track>
      <location>
        <name>Sala01</name>
      </location>
      <title>Hacking SQL Server 3.0</title>
      <description>Como garantir a segurança de seu ambiente de banco de dados SQL Server​?
Desta vez vamos explorar conceitos adquiridos com Hacking SQL Server 2.0 e explorar outros detalhes, focando em brechas e como analisar o ambiente e varrer tópicos de segurança.
Vamos simular um novo modelo de acesso em um banco de dados e como prevenir estes pontos, falando também sobre LGPD e outros tópicos importantes de segurança.</description>
      <startTime>4/18/2020 11:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 12:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>101373</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>101373</id>
          <name>Geórgia Spirandeli</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Analytics and Visualization</track>
      <location>
        <name>Sala01</name>
      </location>
      <title>Análise de Sentimento com Forms + Flow + Azure Cognitive Services + Power BI</title>
      <description>Analisar sentimentos tem sido fundamental para que diferentes mercados possam compreender a aceitação de seus clientes em relação ao serviço prestado, nesta palestra, serão demonstrados exemplos de como a API de Text Analyitics do Cognitive Services no Microsoft Azure, integrado ao Power BI  e Azure SQL Database podem ofertar uma visão fácil e interativa da detecção de sentimento sobre um determinado texto.</description>
      <startTime>4/18/2020 12:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 1:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>100572</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>100572</id>
          <name>Tiago Crespi</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Other</track>
      <location>
        <name>Sala01</name>
      </location>
      <title>Migrando o SQL Server para o Azure</title>
      <description>Vamos conversar um pouco sobre algumas formas de migrar os dados de um banco para o Azure como serviço.
E mostrar na prática passo a passo, como ocorre esta migração.</description>
      <startTime>4/18/2020 10:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 11:30:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>108316</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>108316</id>
          <name>Flávio Farias</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Strategy and Architecture</track>
      <location>
        <name>Sala02</name>
      </location>
      <title>Data Convergence with Azure</title>
      <description>O objetivo dessa sessão é mostrar além das ferramentas, afinal no mundo de cloud, a palavra que mais ouvimos é "Depende", e pretendo mostrar alguns caminhos possíveis usando a stack de dados do Azure</description>
      <startTime>4/18/2020 10:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 11:30:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>101546</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>101546</id>
          <name>Luiz Henrique Garetti</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Strategy and Architecture</track>
      <location>
        <name>Sala01</name>
      </location>
      <title>O que acontece com um Select nos bastidores (Luiz Fernando Lima)</title>
      <description>O que acontece com um Select nos bastidores</description>
      <startTime>4/18/2020 3:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 4:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>102173</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>102173</id>
          <name>Marcel Inowe</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Sala02</name>
      </location>
      <title>Porque minha aplicação com Entity Framework está lenta?</title>
      <description>Sabemos o quanto os ORM(Object Relational Mapper) como o Entity Framework ajudam no desenvolvimento das aplicações, mas como fica a performance das queries no banco de dados? 
O que acontece quando aquela aplicação que era pequena começa a crescer, crescer e ficar lenta?
Nessa sessão abordaremos esse assunto tão polêmico, quanto interessante e mostraremos algumas técnicas de como podemos ajudar os desenvolvedores a alcançarem a performance perfeita em seu banco de dados.</description>
      <startTime>4/18/2020 9:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 10:30:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>102017</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>102017</id>
          <name>Walter Coan</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Sala01</name>
      </location>
      <title>Analisando dados de séries temporais gerados pelo Azure Sphere com o Azure Time Series Insights</title>
      <description>O objetivo desta palestra é apresentar o funcionamento do Azure Time Series Insights, ferramenta para análise de dados de séries temporais, comumente gerados por soluções de Internet das Coisas. Será demonstrada a análise de dados sobre a qualidade do ar através de um dispositivo de Internet das Coisas utilizando a plataforma Azure Sphere integrado ao Azure IoT Hub e ao Azure Time Series Insights.</description>
      <startTime>4/18/2020 9:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 10:30:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>100012</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>100012</id>
          <name>Rodrigo Crespi</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Sala01</name>
      </location>
      <title>Técnicas de Tuning que Todo Desenvolvedor Deve Saber</title>
      <description>Consultar bancos de dados é fácil quando você está desenvolvendo.
Contudo, você sabe o impacto de suas consultas no futuro? Nesta sessão, aprenda algumas técnicas que todo o desenvolvedor deve conhecer para criar melhores objetos no SQL Server com desempenho, segurança e elegância.</description>
      <startTime>4/18/2020 1:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 2:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>101116</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>101116</id>
          <name>Anderson Souza</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Sala02</name>
      </location>
      <title>SQL Server on Linux - Da Instalação a Configurações</title>
      <description>Veremos nessa palestra como instalar o SQL Server no Linux e também algumas configurações visando boas práticas e performance.</description>
      <startTime>4/18/2020 12:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 1:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>102385</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>102385</id>
          <name>Gerson Viergutz</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Analytics and Visualization</track>
      <location>
        <name>Sala02</name>
      </location>
      <title>A Arte de Criar Storytelling com Power BI</title>
      <description>Segundo um experimento, 63% das pessoas lembram mais de histórias contadas contra 5% de números estatísticos individuais. Power BI é uma excelente ferramenta para se criar Storytelling com Dados. Vamos aprender os recursos do Power BI como:

Indicadores e Seleção - (Bookmarks and Selection Panel)
Relatório Cruzado (Drillthrough)
Drill Down / Drill Up
Dica de Ferramenta
Títulos Dinâmicos
Formatação Condicional e muito mais...</description>
      <startTime>4/18/2020 2:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/18/2020 3:30:00 PM</endTime>
    </event>
  </events>
</GuidebookXML>