<GuidebookXML>
  <guide>
    <name>SQLSaturday #676 - São Paulo 2017</name>
    <startDate>9/30/2017 12:00:00 AM</startDate>
    <attendeeEstimate>865</attendeeEstimate>
    <timezone>(GMT-03:00) Greenland</timezone>
    <description>SQLSaturday is a training event for SQL Server professionals and those wanting to learn about SQL Server. </description>
    <twitterHashtag>#SQLSatSP</twitterHashtag>
    <venue>
      <name>UNIP Tatuapé</name>
      <street>Rua Antônio Macedo, 505</street>
      <city>São Paulo</city>
      <state>São Paulo, Brazil</state>
      <zipcode>03087-040</zipcode>
      <longitude>-46.5645905</longitude>
      <latitude>-23.5280704</latitude>
    </venue>
  </guide>
  <sponsors>
    <sponsor>
      <importID>845</importID>
      <name>Microsoft Corporation (GAP)</name>
      <label>Global SQLSaturday Partner</label>
      <url>http://www.microsoft.com/en-us/server-cloud/products/sql-server/</url>
      <imageURL>https://geeks.ms/johnbulla/wp-content/uploads/sites/199/2016/04/Microsoft_logo_2012.svg_.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>522</importID>
      <name>CrespiDB</name>
      <label>Bronze Sponsor</label>
      <url>http://www.crespidb.com.br</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/935/EventSponsor_14875.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>1807</importID>
      <name>Dataside</name>
      <label>Platinum Sponsorship</label>
      <url>http://www.dataside.com.br</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/1016/EventSponsor_14872.jpg</imageURL>
      <imageHeight>40</imageHeight>
      <imageWidth>100</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>892</importID>
      <name>NGR Solutions</name>
      <label>Platinum Sponsorship</label>
      <url>http://www.ngrsolutions.com.br</url>
      <imageURL>https://www.ngrsolutions.com.br/wp-content/uploads/2013/08/NGR.png</imageURL>
      <imageHeight>40</imageHeight>
      <imageWidth>100</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>1231</importID>
      <name>UNIP Tatuapé</name>
      <label>Platinum Sponsorship</label>
      <url>http://www.unip.br</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/906/EventSponsor_14242.gif</imageURL>
      <imageHeight>40</imageHeight>
      <imageWidth>100</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>694</importID>
      <name>i-Finger Sistemas Empresariais</name>
      <label>Platinum Sponsorship</label>
      <url>http://www.i-finger.com.br</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/906/EventSponsor_14241.png</imageURL>
      <imageHeight>40</imageHeight>
      <imageWidth>100</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>4</importID>
      <name>PASS</name>
      <label>PASS</label>
      <url>http://www.pass.org</url>
      <imageURL>https://www.pass.org/Portals/_default/Skins/pass-2016/images/pass-logo-2016.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
  </sponsors>
  <speakers>
    <speaker>
      <importID>66980</importID>
      <name>Nilton Pinheiro</name>
      <label>
      </label>
      <description>Nilton has 18+ years of SQL Server experience and is the co-author of the book "SQL Server 2014: High Availability in Practice with AlwaysOn Failover Cluster Instances". He worked as a SQL Server Specialist at Itaú Bank (Brazil) for 11 years working on design and coordination of large database infrastructure projects involving deployment and migration of mission-critical servers. Nilton worked at IBM for 4 years as a SQL Server SME and also at Microsoft as a Sr. Support Engineer in the Microsoft CSS SQL team. Speaker at events like SQLSaturday, TechEd, MS Tech Summit and others, he was Microsoft MVP for 11 years and holds SQL Server MCSA\MCSE certifications. Currently he is a Sr. Database Consultant at AGAP2 IT, working in Brussels.</description>
      <twitter>nilton_pinheiro</twitter>
      <linkedin>http://br.linkedin.com/in/niltonpinheiro</linkedin>
      <ContactURL>http://www.mcdbabrasil.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=nilton_pinheiro</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68193</importID>
      <name>Renato Groffe</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor em atividades voltadas ao desenvolvimento de sistemas há mais de 15 anos. Microsoft MVP (Most Valuable Professional) e participante do programa MTAC (Multi-Plataform Technical Audience Contributor). Bacharel em Sistemas de Informação, com Especialização em Engenharia de Software e MBA em Business Intelligence. Também é palestrante e autor técnico em portais e revistas especializadas, com foco em tecnologias Microsoft e boas práticas na área de software.</description>
      <twitter>https://twitter.com/renatogroff</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/renatogroffe</linkedin>
      <ContactURL>https://medium.com/@renato.groffe/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/renatogroff</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66778</importID>
      <name>Cibelle Castro</name>
      <label>
      </label>
      <description>Aluna da Pós-Graduação em Banco de dados pelo CEFET/MG, graduada em Análise e Desenvolvimento de Sistemas pela Faculdade de Tecnologia e Aperfeiçoamento Humano. Possui certificações MTA Database Administration Fundamentals, MCTS SQL Server 2005, MCTS SQL Server 2008  e MCTS SQL Server 2008 Database Development. Foi Microsoft Student Partners (MSP) no ano de 2011 até 2013. Atualmente é DBA da empresa CAEd (Centro de Apoio à Educação a Distância), participa do programa Friends of Red-Gate que é destinado a membros ativos e influentes da comunidade e permite que quem esta no time possa usar e rever as ferramentas da Red Gate e é MTAC que é um projeto com objetivo de reunir os principais influenciadores da comunidade técnica.</description>
      <twitter>@cibascastro</twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@cibascastro</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67577</importID>
      <name>Flávio Farias</name>
      <label>
      </label>
      <description>Atuando como Azure Data Engineer em Portugal na DXC Technology, MVP DataPlatform, MCT, MCSE Data Management and Analytics, MCSA SQL 2016 Database Administration e MCSE Data Management and Analytics, entusiasta pela área de Dados em seus diversos segmentos, PASS Group Leader do grupo de Salvador na Bahia e de Évora em Portugal.
Acredita que apenas compartilhando conhecimento é que conseguimos crescer e evoluir.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/flaviofarias</linkedin>
      <ContactURL>https://www.flaviofarias.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66795</importID>
      <name>Dennes Torres</name>
      <label>
      </label>
      <description>Dennes Torres is a Data Platform MVP with more than 25 years of experience in the IT area. He improves Data Platform Architectures and turns data into knowledge. As a Brazilian living in Malta, Dennes works as a software developer and leads the Malta MDP User Group. Having the MCSE Data Platform, Business Intelligence, and Microsoft Certified Trainer (MCT) certifications, Dennes has been in love with database servers since he was  introduced to SQL Server 6.5, more years ago than he would like to admit.</description>
      <twitter>Dennes</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/dennestorres/</linkedin>
      <ContactURL>https://www.red-gate.com/simple-talk/author/dennes-torres/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=Dennes</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68266</importID>
      <name>Andre Rodrigues</name>
      <label>
      </label>
      <description>Bacharel em Sistemas de Informação (2012) e com formação MBA na faculdade IBTA (2014), trabalha com o produto SQL Server desde 2010. Sua carreira de DBA começou no setor financeiro e depois seguiu para o setor público. No inicio de 2016 teve a oportunidade de ingressar na Microsoft Brasil, para atuar como PFE junto ao Suporte Premier, especializado em SQL Server, com foco em performance, alta disponibilidade e migração. Desde 2010 detém os títulos de MCP, MCITP, MCSA/MCSE SQL Server 2016.</description>
      <twitter>https://twitter.com/andrecesar_r</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/pub/andr#233;-c#233;sar-rodrigues/72/890/5b8</linkedin>
      <ContactURL>http://sqlmagu.blogspot.com.br/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/andrecesar_r</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66363</importID>
      <name>Wasley Portes</name>
      <label>
      </label>
      <description>Wasley is a BI Developer in Ryanair and has been working with SQL Server since 2011. In Brazil, he was the founder of one of PASS local user groups and presented in many conferences (SQL Saturday, DBA Brasil, The Developer's Conference) and meetups.</description>
      <twitter>wasleyportes</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/wasleyportes</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=wasleyportes</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67399</importID>
      <name>Ignez Mello</name>
      <label>
      </label>
      <description>Coordination of development teams, testing, documentation and systems support. Projects for mapping, documentation and migration of databases. Application of ITIL and SCRUM methodology. Experience in UML and Sharepoint tools.
• Data Warehouse projects with SSIS, SSAS, QlikView, PowerBI. Performance in the areas of Data and Process Management. Creation, mapping and maintenance of data dictionaries and processes for systems development, testing and documentation using CA ERwin Data Modeling suite tools. Database administration SQL Server, MySQL, ProstgreSQL and NoSQL. Specialization in SQL Server Cluster 2008 to 2014 in a high availability environment.</description>
      <twitter>@ignez_mello</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/ignezmello</linkedin>
      <ContactURL>http://www.consultoriadba.com\blog</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@ignez_mello</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67262</importID>
      <name>Lutti Coelho</name>
      <label>
      </label>
      <description>Arquiteto de Software</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/lutticoelho/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68654</importID>
      <name>Diego Nogare</name>
      <label>
      </label>
      <description>Diego Nogare is Chief Data Officer @ Lambda3. He has graduated in Computer Science, Post-Graduated in Computer Engineering. Author of books in Portuguese about SQL Server, Business Intelligence and Machine Learning. Microsoft Most Valuable Professional [MVP] since 2008, shifting to Artificial Intelligence award in 2017. Spent a time as volunteer at PASS, as, Regional Mentor (2014/2015), Regional Board Advisor for LATAM (2016) and Board Director (2018/2019). Worked on the SQL Server team at Microsoft, in Brazil, engaged in the release of SQL Server 2012. Spent some time as a speaker at Microsoft and PASS events.</description>
      <twitter>@DiegoNogare</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/diegonogare</linkedin>
      <ContactURL>http://www.diegonogare.net</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@DiegoNogare</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>69032</importID>
      <name>Sulamita Dantas</name>
      <label>
      </label>
      <description>Sulamita Dantas é formada em Ciência da Computação pelo Centro Universitário Unibh.
Possui experiência como DBA SQL Server, Analista Protheus e Analista BI.
Atualmente é MVP Data Plataform (Microsoft Most Valuable Professional), 
Lider do Local Group SQL BH, 
Co-Organizadora do Grupo Random Hacks   
Conselheira Fiscal da ONG MTAC.
Apaixonada por Ciclismo!</description>
      <twitter>@suladantas</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/sulamita-dantas-21976340/</linkedin>
      <ContactURL>http://www.sulamitadantas.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@suladantas</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>69142</importID>
      <name>Fabio Cotrim</name>
      <label>
      </label>
      <description>Especialista em TI, com sólida atuação no desenvolvimento e manutenção de bancos de dados Microsoft SQL Server, nas versões 2000 à 2019. 
Atuação na integração, réplica e sincronia de dados em ambientes de alta disponibilidade.
Implantação de ambientes de alta disponibilidade, utilizando o AlwaysOn.
Experiência na realização de tunning e análise de segurança de bancos de dados.
Atuação em projetos voltados à gestão das áreas de Marketing, Publicidade, Finanças, Contábil, Fiscal, Logística, Vendas, Suprimentos, Manufatura e Gestão de Pessoal.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/fcotrim</linkedin>
      <ContactURL>https://dbabrasil.net.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>78665</importID>
      <name>Roberto Fonseca</name>
      <label>
      </label>
      <description>Trabalha  com  tecnologia  a mais  de  10  anos,  sempre  com foco  principal  nas tecnologias Microsoft. #201; DBA desde 2001 e possui diversas certifica#231;#245;es em Windows Server  e SQL Server  como MCDBA, MCITP, MCPD,  MCT e Small 
Business  Specialist.  Atua como  moderador  do  f#243;rum  de  SQL  Server  no  Microsoft  Technet (www.technetbrasil.com.br) e  MSDN  (www.msdnbrasil.com.br)  e  tamb#233;m  como  palestrante em diversos eventos por todo o Brasil.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67205</importID>
      <name>Tiago Neves</name>
      <label>
      </label>
      <description>Sou MTAC, Local Group Leader SQL SERVER - ES, atualmente trabalho como consultor SQL Server na  Eiti Soluções Gestão de TI, atendendo clientes de todo o Brasil.
Tenho um blog sobre SQL Server http://www.tiagoneves.net/blog/</description>
      <twitter>tiagolneves</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/tiago-neves-dba/</linkedin>
      <ContactURL>http://www.tiagoneves.net/blog</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=tiagolneves</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67880</importID>
      <name>Marcus Vinícius Bittencourt</name>
      <label>
      </label>
      <description>MVP Data Platform, PASS Regional Mentor, Chapter Leader do SQL Server RS.
DBA especializado em infraestrutura, troubleshooting. 
Trabalha com SQL Server há mais de 10 anos.
SQL Performance Counters and Storage Expert, powershell, speaker na comunidade SQL Server em eventos como SQL Saturday, 24HOP, CMG, Eventos de Chapters Locais e Virtuais, dentre outros...</description>
      <twitter>http://twitter.com/mvbitt</twitter>
      <linkedin>http://likedin.com/marcus.bittencourt</linkedin>
      <ContactURL>http://isqlserver.wordpress.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=http://twitter.com/mvbitt</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66645</importID>
      <name>Marcel Inowe</name>
      <label>
      </label>
      <description>Trabalhando com TI desde 2002, no início da carreira dediquei bons anos ao desenvolvimento de software. Em 2006 conheci o SQL Server ainda como desenvolvedor e desde 2010 tenho dedicação exclusiva a ferramenta.</description>
      <twitter>https://twitter.com/inowe_br</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/marcelinowe</linkedin>
      <ContactURL>http://4sqlserver.wordpress.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/inowe_br</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66772</importID>
      <name>William Lino Oliveira</name>
      <label>
      </label>
      <description>DBA SQL Server à 5 anos. Trabalha atualmente em uma grande instituição financeira. Possui as certificações MCSE: Data Management and Analytics.</description>
      <twitter>@WilloniL</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/williamlinooliveira/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@WilloniL</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67545</importID>
      <name>Rodrigo Dornel</name>
      <label>
      </label>
      <description>Rodrigo Dornel é MVP de Data Platform, MCT, MCSA, consultor na RDdornel Data Platform Experts e professor Universitário.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66357</importID>
      <name>Rodrigo Crespi</name>
      <label>
      </label>
      <description>Rodrigo Crespi is Microsoft Data Platform MVP, MCT, MCSE, MCSA, MCIT, MCDBA and MCP in SQL Server. Also, he has certifications in .NET Framework, Dynamics CRM, among others. He started working with SQL Server on version 6.5 as a developer and then opted for working especially with database administration. Nowadays he is a partner in CrespiDB – Soluções em Plataformas de Dados and university professor at Uniftec – Caxias do Sul. Author of many published articles on websites and magazines about SQL Server and software engineering, he runs a YouTube channel named SQLCrespi and a personal blog called SQLCrespi, too. Rodrigo is the founder of SQL Server RS PASS Chapter in Rio Grande do Sul – Brazil and a Chapter Leader</description>
      <twitter>sqlcrespi</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/rodrigocrespi/</linkedin>
      <ContactURL>http://sqlcrespi.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqlcrespi</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68709</importID>
      <name>Alexandre Soteras</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor com mais de 10 anos de experi#234;ncia na suite Bi Microsoft, atualmente atuando na Microsoft como Premier Field Engineer para SQL Server Bi.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>http://br.linkedin.com/in/alexandresoteras</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67538</importID>
      <name>Fabrício Lima</name>
      <label>
      </label>
      <description>Bacharel em Ciência da Computação pela Universidade Federal do Espírito Santo, trabalha com SQL Server desde 2006 e possui certificações desde a versão do SQL Server 2000. Em 2017 foi reconhecido pela Microsoft como MVP Data Platform.

Após trabalhar por 10 anos como funcionário de uma grande empresa, em 2014 fundou a Power Tuning,  que se tornou uma consultoria referência no Brasil na plataforma de dados da Microsoft (DBA e BI).

Também mantem um blog sobre SQL Server em: www.fabriciolima.net/blog</description>
      <twitter>fabriciodba</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/profile/view?id=85776885</linkedin>
      <ContactURL>http://fabriciolima.net/blog/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=fabriciodba</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66355</importID>
      <name>Suellen Moraes</name>
      <label>
      </label>
      <description>Formada Tecnologia em banco de dados pós graduada em gestão de TI e formação em coaching. Auxiliando pessoas a se conhecerem, se transformarem e alcançar os seus sonhos e objetivos. Atualmente coordenadora de banco de dados com experiência em gestão corporativa de pessoas, administração de Banco de Dados SQL Server desde a versão 2000, tendo como foco principal Administração das Bases, Tunning, troubleshooting, utilizaçãodo do SSIS, diagnosticar problemas no sistema, garantir alta disponibilidade do ambiente, estudo de viabilidade de ambientes, análise de consultas visando otimizar o desempenho dos processos, planejar a arquitetura para novos projetos e melhoria para os ja existentes no ambiente.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/suellen-moraes-46562138</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68336</importID>
      <name>Advaldo Mesquita</name>
      <label>
      </label>
      <description>Profissional com mais de 18 anos de experiência profissional, desenvolvidos em empresas como T-Systems, Itau IBBA, Bradesco entre outras. 
Atualmente, responsável pelo banco de dados da Secretaria da Educação do Estado de SP.</description>
      <twitter>@advaldom</twitter>
      <linkedin>http://linkedin.com.br/in/advaldomesquita</linkedin>
      <ContactURL>http://adjuniordba.wordpress.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@advaldom</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66364</importID>
      <name>Fabiano Amorim</name>
      <label>
      </label>
      <description>Fabiano Amorim is a Data Platform MVP that loves to conquer complex, challenging problems—especially ones that others aren’t able to solve. He first became interested in technology when his older brother would bring him to his work meetings at the age of 14. With over a decade of experience, Fabiano is well known in the database community for his performance tuning abilities. When he isn’t working, he loves to read and spend time with his family.</description>
      <twitter>mcflyamorim</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/fabianoamorim/</linkedin>
      <ContactURL>http:\\blogfabiano.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=mcflyamorim</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68816</importID>
      <name>Felipe de Assis</name>
      <label>
      </label>
      <description>PFE SQL Server at Microsoft Brazil
+9 years of experience w/ SQL Server
Passionate about SQL Server Internals and Performance</description>
      <twitter>@felipespas</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/fdassis</linkedin>
      <ContactURL>http://felipedba.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@felipespas</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67788</importID>
      <name>Lucas Souza</name>
      <label>
      </label>
      <description>Lucas Jos#233; dos Reis Souza, Formado em Sistemas da informa#231;#227;o pela universidade Anhembi Morumbi. Atua como Administrador de banco de dados na plataforma SQL Server há mais de 6 anos com #234;nfase em administra#231;#227;o e tunning. Lecionou treinamentos e Atuou em grandes empresas bem como, Santander, Saraiva e Grupo B2W com grandes projetos de implanta#231;#227;o, migra#231;#245;es de vers#245;es (2000 gt; 2008r2 / 2008r2 gt; 2012). Possui os t#237;tulos de MCTS, MCITP, MCSA e MCT em SQL Server 2008/2012.</description>
      <twitter>https://twitter.com/LucasJ_DBA</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/profile/view?id=105952892amp;trk=nav_responsive_tab_profile</linkedin>
      <ContactURL>http://www.lucasdba.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/LucasJ_DBA</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68624</importID>
      <name>Vitor Fava</name>
      <label>
      </label>
      <description>I'm a DBA with extensive experience in the areas of Database and Information Technology, working on planning, implementation, and maintenance of large corporate database servers. 
I have several professional certifications and good experience in development activities and management of entrepreneurial environments using SQL SERVER. 
I'm a speaker at various technology events such as SQL Saturday, The Developers Conference, InteropMix and also in various discussion groups focused on database technology.
I teach advanced training in SQL Server and Azure SQL Database and also acting as MCT in Microsoft official training.
I'm the Chapter Leader of SQLManiacs PASS chapter.</description>
      <twitter>sqlservermaniacs</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/vitorfava</linkedin>
      <ContactURL>https://www.vitorfava.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqlservermaniacs</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68989</importID>
      <name>Arthur Luz</name>
      <label>
      </label>
      <description>MCSE - Data Managment and Analytics, Especialista na suite de BI da Micorsoft, Analista Sênior em Modelagem e implementação de projetos de BI, Instrutor Oficial Microsoft [MCT], Desenvolvedor de Soluções usando tecnologias de Big Data, Articulista técnico da revista SQL Magazine e blog Data's Light e Palestrante da comunidade Microsoft vinculado ao PASS. Atua hoje como Chief Data Officer at Data's Light.</description>
      <twitter>@arthurjosemberg</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/arthurjosemberg</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@arthurjosemberg</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68684</importID>
      <name>Thiago Zavaschi</name>
      <label>
      </label>
      <description>Thiago is master in computer science (pattern recognition area).
Worked for a Microsoft Partner as SQL Server group lead, implementing BI solutions (PowerPivot, SSAS, etc) and another consulting tasks related to SQL Server like query tuning and clustering.
Now works for a Microsoft as Premier Field Engineer (BI/DW) and is a former SQL Server MVP.</description>
      <twitter>@zavaschi</twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>http://www.zavaschi.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@zavaschi</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67778</importID>
      <name>Gustavo Carneiro</name>
      <label>
      </label>
      <description>Gustavo is the Strategic Solutions Consultant from Quest Software with 18+ years of IT technical and commercial experience. Previously was Dell End User Computing 3th party Software Consultant</description>
      <twitter>@gustavosavant</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/gcarneiro</linkedin>
      <ContactURL>http://@toad_brasil</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@gustavosavant</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67474</importID>
      <name>Reginaldo Silva</name>
      <label>
      </label>
      <description>Estudou ciências da computação
Apaixonado por tecnologia
MCSE: Data Management and Analytics
MCSA: SQL 2016 Database Development
MCP SQL Server 2012 e 2016
MTAC - Multi-Platform Audience Contributor</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/reginaldosilva27/</linkedin>
      <ContactURL>https://blogdojamal.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68660</importID>
      <name>Marcelo Adade</name>
      <label>
      </label>
      <description>Marcelo is a Database Consultant at The Pythian Group. He has more than 10 years of experience in several Companies from different branches and sizes. Like financial companies, consultant shops, datacenters and e-commerce sites. Currently holds the MCSE, MCT and MCSA Microsoft Certifications and also the Oracle OCP. Loves technology and enjoys sharing his Database knowledge delivering presentations and official Microsoft Training Courses. Currently he is also the co-leader of the SQLMANIACS PASS User Group, based in Sao Paulo, Brazil</description>
      <twitter>@marceloadade</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/marceloadade</linkedin>
      <ContactURL>http://www.dbbits.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@marceloadade</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67643</importID>
      <name>Igor Santos de Paula</name>
      <label>
      </label>
      <description>Administrador de bancos de dados em ambientes 24x7, sem janela de manutenção. Possui experiencia em instituições financeiras e de e-commerce. Atua na empresa líder em soluções de pagamento e serviços financeiros para e-commerce na América Latina.
Entusiasta do Cosmos DB.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/igor-santos-de-paula-098bab35</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66358</importID>
      <name>Rodrigo Crespi</name>
      <label>
      </label>
      <description>Rodrigo Crespi is Microsoft Data Platform MVP, MCT, MCSE, MCSA, MCIT, MCDBA and MCP in SQL Server. Also, he has certifications in .NET Framework, Dynamics CRM, among others. He started working with SQL Server on version 6.5 as a developer and then opted for working especially with database administration. Nowadays he is a partner in CrespiDB – Soluções em Plataformas de Dados and university professor at Uniftec – Caxias do Sul. Author of many published articles on websites and magazines about SQL Server and software engineering, he runs a YouTube channel named SQLCrespi and a personal blog called SQLCrespi, too. Rodrigo is the founder of SQL Server RS PASS Chapter in Rio Grande do Sul – Brazil and a Chapter Leader</description>
      <twitter>sqlcrespi</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/rodrigocrespi/</linkedin>
      <ContactURL>http://sqlcrespi.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqlcrespi</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>68795</importID>
      <name>Orlando Mariano</name>
      <label>
      </label>
      <description>Orlando Gomes possui mais de 4 de experiencia em tecnologias Microsoft, com foco no suporte e implementação em plataformas SharePoint Server e Power BI, é graduando do 2º Ano de Engenharia Mecatronica pela FIAP e membro do atual time de Microsoft Student Partners (MSPs), onde trabalha com ações para compartilhamento de conhecimento no meio profissionais e acadêmico, também atuou como mentor do Data Science Challenge da FIAP no ano de 2016 e atualmente trabalha como Analista de BI focado em Power BI.</description>
      <twitter>@orlandomaiuri</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/orlandomariano/</linkedin>
      <ContactURL>https://orlandomariano.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@orlandomaiuri</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>67861</importID>
      <name>Caio Amante</name>
      <label>
      </label>
      <description>Atua no ramo de tecnologia há mais de 10 anos. Formado em análise de sistemas pelo IBTA. Possui certifições MCSA Administration 2016, MCSA 2012/2014, MCSE data management and analytics, MCP SQL Server e Windows, ITIL V3, ISO 27002. Membro da ONG MTAC, tem se lançado como palestrante em eventos como : SQL Day, BootCamp, SQL Saturday.
Chapter Leader de São José dos Campos
Fundador da empresa Dataside Soluções em Banco de Dados ,  consultoria especializada administração, monitoramento e cloud para banco de dados.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/caio-amante-85750183/</linkedin>
      <ContactURL>https://caiosamante.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>66387</importID>
      <name>Thiago Carlos de Alencar</name>
      <label>
      </label>
      <description>Sr DBA working at GBE</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/alencardba/</linkedin>
      <ContactURL>http://www.tcalencar.wordpress.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
  </speakers>
  <events>
    <event>
      <importID>66358</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66358</id>
          <name>Rodrigo Crespi</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala4</name>
      </location>
      <title>SQL Server on Linux - Como pode?</title>
      <description>Está curioso para conhecer a próxima versão do SQL Server? E rodando no ecossistema Linux?
Então você não pode perder esta palestra que irá apresentar como o SQL Server esta rodando no ambiente Linux, a próxima versão do SQLOS e as principais features do SQL Server no Linux.</description>
      <startTime>9/30/2017 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68795</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68795</id>
          <name>Orlando Mariano</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala5</name>
      </location>
      <title>Pensando além do arrastar e soltar: Integrando o R ao Power BI</title>
      <description>Cada vez mais em alta no mercado, o Microsoft Power BI se constitui como uma poderosa ferramenta para a criação de relatórios e analises de negócio, nesta palestra, serão demonstrados exemplos de como o potencial da linguagem R dentro do Visual Studio 2017 pode ser explorado para a criação de gráficos interativos no Power BI.</description>
      <startTime>9/30/2017 11:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>69142</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>69142</id>
          <name>Fabio Cotrim</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala5</name>
      </location>
      <title>Monitorando o seu ambiente SQL Server com o Zabbix</title>
      <description>Com a utilização da ferramenta open source ZABBIX, seus templates e seus plugins, é possível monitorar vários fatores do seu ambiente de banco de dados SQL Server, identificando os ofensores de performance, prováveis falhas, etc.

Pretendo mostrar quais as vantagens de utilizar-se um produto de monitoração externo ao seu ambiente, ao invés de utilizar recursos internos do Windows e do SQL Server.</description>
      <startTime>9/30/2017 4:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 5:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67474</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67474</id>
          <name>Reginaldo Silva</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala5</name>
      </location>
      <title>5 dicas de performance tuning para desenvolvedores</title>
      <description>Nessa sessão iremos mostrar 5 dicas de performance tuning para desenvolvedores, mostraremos exemplos práticos do dia-a-dia, após essa sessão o desenvolvedor irá criar suas querys com mais cuidado em relação a performance e não só focado no resultado.</description>
      <startTime>9/30/2017 3:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 4:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66795</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66795</id>
          <name>Dennes Torres</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala1</name>
      </location>
      <title>Graph Database no SQL Server 2017</title>
      <description>Veja nesta sessão como funcionam os novos recursos de graph database no SQL Server 2017 e o quanto eles podem simplificar instruções T-SQL</description>
      <startTime>9/30/2017 10:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 11:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66364</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66364</id>
          <name>Fabiano Amorim</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala3</name>
      </location>
      <title>SQL Server 2017 - Homem VS Máquina, estamos perdendo a guerra!</title>
      <description>Nesta palestra irei falar sobre novas otimizações incluídas no SQL Server 2017 que prometem revolucionar a forma que fazemos otimização. O otimizador de consultas está cada vez mais inteligente e isso é ótimo. Conheça novidades como adaptive query processing, automatic tuning e automatic index creation.</description>
      <startTime>9/30/2017 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66645</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66645</id>
          <name>Marcel Inowe</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala3</name>
      </location>
      <title>Analisando query performance com e sem o Query Store.</title>
      <description>Query Store é um ótimo recurso para análise de problemas de performance de query que foi lançado no SQL Server 2016. 
Nessa sessão mostraremos o que é o Query Store, como analisar e resolver alguns problemas de performance de query com e sem o Query Store, afinal nem todos os ambientes SQL Server que administramos estão no SQL Server 2016.</description>
      <startTime>9/30/2017 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66980</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66980</id>
          <name>Nilton Pinheiro</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala3</name>
      </location>
      <title>Alta Disponibilidade para Pequenos, Medios e Grandes Ambientes</title>
      <description>Nesta sessão Nilton Pinheiro apresentará as funcionalidades de alta disponibilidade disponíveis no SQL Server , como AlwaysOn Failover Cluster, Availability Group, Database Mirroring e Log Shipping demonstrando o funcionamento de cada uma delas e mostrando que é possível aumentar a disponibilidade de suas aplicações seja em pequenos, médios ou grandes ambientes.</description>
      <startTime>9/30/2017 11:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67399</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67399</id>
          <name>Ignez Mello</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala2</name>
      </location>
      <title>Wait types: o que são e para que servem?</title>
      <description>Os waittypes podem ser de grande ajuda para o DBA determinar o que está acontecendo em uma instância. Esta palestra pretende abordar, de forma simplificada, alguns dos wait types mais comuns no dia a dia de um DBA: o que são, como eles ocorrem e como devemos tratá-los.</description>
      <startTime>9/30/2017 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68654</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68654</id>
          <name>Diego Nogare</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Big Data e Data Science</track>
      <location>
        <name>Sala1</name>
      </location>
      <title>Analisando e tomando decisões a partir de dados em tempo real</title>
      <description>Nesta sessão o MVP em Data Platform, Diego Nogare, vai abordar o processo de como usar os serviços existentes no Azure para montar uma plataforma de ponta a ponta para tomada de decisão em tempo real. É possível desenvolver as aplicações praticas que serão abordadas em diversas frentes, mas uma em particular tem apresentado resultados incríveis, a Industria 4.0. 
Nota só pra chamar atenção: Vai ter Inteligencia Artificial :D</description>
      <startTime>9/30/2017 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68989</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68989</id>
          <name>Arthur Luz</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala4</name>
      </location>
      <title>Tabular ou Multidimensional? Qual Modelo Devo Usar?</title>
      <description>Nesta sessão você irá aprender sobre as principais diferenças entre os modelos Multidimensional e Tabular do SQL Server Analysis Services. Veremos também, de acordo com os principais pontos positivos e negativos onde encaixar cada um deles em um projeto Enterprise. Veremos também onde e quando usar o modelo PaaS do SSAS Tabular no Azure.</description>
      <startTime>9/30/2017 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66778</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66778</id>
          <name>Cibelle Castro</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Carreira e Certificação</track>
      <location>
        <name>Sala4</name>
      </location>
      <title>SQL Server DBA ready to go to the war!</title>
      <description>A maioria das pessoas não sabem o que o DBA faz, mas quando descobrem acham que somos "mágicos"! Nessa sessão iremos abordar alguns casos reais e alguns casos que precisam de "magia negra" para resolver os problemas (se houve meio de resolver (rs!)). Tentarei explicar o porque e como evitá-los/corrigi-los.</description>
      <startTime>9/30/2017 4:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 5:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66363</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66363</id>
          <name>Wasley Portes</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala2</name>
      </location>
      <title>Improve your Datawarehouse performance with Columnstore Indexes</title>
      <description>Nessa sessão, vamos abordar a utilização de Columnstore Indexes (agora disponíveis também na edição Standard do SQL Server), para otimizar a performance do seu Datawarehouse.</description>
      <startTime>9/30/2017 4:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 5:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66387</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66387</id>
          <name>Thiago Carlos de Alencar</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Cloud Computing</track>
      <location>
        <name>Sala3</name>
      </location>
      <title>Azure SQL Database - Troubleshooting Performance  e Otimização!</title>
      <description>Muitas vezes você deve ter se perguntado: "Se na Nuvem você paga o quanto usa? Como posso reduzir o custo ainda mais das minhas aplicações?". Se você gostaria de saber como reduzir ainda mais os custos na Nuvem e ter um melhor desempenho no Azure SQL Database você DEVE vir para essa sessão. Aqui abordaremos como criar seu SQL Azure Database, boas práticas e como identificar e corrigir problemas de desempenho.</description>
      <startTime>9/30/2017 3:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 4:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67577</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67577</id>
          <name>Flávio Farias</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala1</name>
      </location>
      <title>Estratégias de BCDR no Azure SQL Database</title>
      <description>Conheça alguns recursos que estão disponíveis no Azure SQL Database para auxiliar na continuidade dos negócios através de recomendações e exemplos.</description>
      <startTime>9/30/2017 11:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66357</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66357</id>
          <name>Rodrigo Crespi</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala5</name>
      </location>
      <title>Powershell para DBAs SQL Server</title>
      <description>Venha conhecer o Powershell esta poderosa ferramenta de administração e como aplica-la nas manutenções dos bancos de dados e instâncias do SQL Server.</description>
      <startTime>9/30/2017 10:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 11:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68709</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68709</id>
          <name>Alexandre Soteras</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Big Data e Data Science</track>
      <location>
        <name>Sala1</name>
      </location>
      <title>Analisando e tomando decisões a partir de dados em tempo real</title>
      <description>Nesta sessão vamos criar um modelo de ingestão e análise de dados no Azure, combinando as funcionalidades de Azure Event Hub, com Azure Stream Analytics.</description>
      <startTime>9/30/2017 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67545</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67545</id>
          <name>Rodrigo Dornel</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Big Data e Data Science</track>
      <location>
        <name>Sala3</name>
      </location>
      <title>Análise de dados com Linguagem R + Visual Studio 2015 + Power BI</title>
      <description>Aprenda como iniciar um projeto de analise de dados combinando linguagens tradicionais de análise de dados como a Linguagem R usando ferramentas como Visual Studio e Power BI.</description>
      <startTime>9/30/2017 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66355</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66355</id>
          <name>Suellen Moraes</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala2</name>
      </location>
      <title>O que acontece quando eu executo minha query? - Conhecendo o Query Optimizer</title>
      <description>Nesta sessão apresentarei os passos executados pelo SQL server para processar as queries que executamos. Mostrarei também os passos realizado pelo query optimizer para a geração do plano de execução da query e otimização da mesma.</description>
      <startTime>9/30/2017 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68684</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68684</id>
          <name>Thiago Zavaschi</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala2</name>
      </location>
      <title>Analytics e BI no SQL Server 2017</title>
      <description>Olá! Nesta sessão abordarei as novidades presentes no SQL Server 2017 para BI e Advanced Analytics. Machine Learning Services, novidades no SSAS, SSIS em scale out e muito mais!</description>
      <startTime>9/30/2017 10:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 11:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68193</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68193</id>
          <name>Renato Groffe</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Cloud Computing</track>
      <location>
        <name>Sala1</name>
      </location>
      <title>Tecnologias de bancos de dados no Azure: conhecendo as opções relacionais e NoSQL disponíveis</title>
      <description>Utiliza bancos de dados relacionais ou NoSQL nas suas aplicações? Gostaria de migrar ou mesmo desenvolver algo do zero e sem grandes complicações na nuvem? Acompanhe então esta apresentação para conhecer algumas das opções disponibilizadas como serviço pelo Microsoft Azure.</description>
      <startTime>9/30/2017 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67538</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67538</id>
          <name>Fabrício Lima</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala5</name>
      </location>
      <title>Criando mais de 10 ALERTAS diferentes para monitorar o SQL Server</title>
      <description>Aprenda a criar mais de 10 alertas diferentes em minutos com os scripts prontos que vamos ver nessa palestra. Imperdível!!!

CPU, Disco, Log Full, Lock, Alertas graves, Corrupção, Falha de Jobs, Base sem Backup e etc...</description>
      <startTime>9/30/2017 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68660</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68660</id>
          <name>Marcelo Adade</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala4</name>
      </location>
      <title>Linux Administration for SQL SERVER DBAs</title>
      <description>O SQL SERVER no Linux já é uma realidade e estará em breve nos sistemas de Produção. Você como DBA já está acostumado a realizar troubleshooting no Windows like a boss. Mas agora temos um novo S.O. Você está pronto para adicionar mais ferramentas no seu canivete suiço? Nesta seção vamos ver como realizar as tarefas mais comuns de troubleshooting, que já estamos acostumados a executar no Windows, agora no Linux.</description>
      <startTime>9/30/2017 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68624</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68624</id>
          <name>Vitor Fava</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Cloud Computing</track>
      <location>
        <name>Sala2</name>
      </location>
      <title>Azure SQL Database - Scaling In e Scaling Out através do elastic pool</title>
      <description>Nesta sessão discutiremos como configurar o elastic pool do Azure SQL Database para gerenciar a utilização de recursos e garantir alta performance e estabilidade de seus bancos de dados hospedados no Azure.</description>
      <startTime>9/30/2017 11:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68816</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68816</id>
          <name>Felipe de Assis</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Cloud Computing</track>
      <location>
        <name>Sala5</name>
      </location>
      <title>HA e DR em SQL Server IAAS no Azure</title>
      <description>Nesta seção você vai aprender sobre as configurações de storage, melhores práticas e considerações de performance e alta disponibilidade para máquinas virtuais com SQL Server no Azure.</description>
      <startTime>9/30/2017 12:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 1:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67880</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67880</id>
          <name>Marcus Vinícius Bittencourt</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala1</name>
      </location>
      <title>Hacking SQL Server</title>
      <description>Como garantir a segurança de seu ambiente de banco de dados SQL Server​?
Nesta sessão vamos revisitar os conceitos de segurança, onde são aplicados, como evitar invasões e acessos indevidos.
​Veremos de que forma o SQL Server pode ser configurado para previnir o ambiente de ataques e como muitas vezes configurações equivocadas podem ser exploradas.​
Simularemos uma invasão ao SQL Server explorando alguns conceitos mal interpretados ou configurados e algumas vulnerabilidades que passam despercebidas no ambiente.</description>
      <startTime>9/30/2017 3:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 4:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>78665</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>78665</id>
          <name>Roberto Fonseca</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala2</name>
      </location>
      <title>Adaptive Query Processing</title>
      <description>Uma nova geração de melhorias do processo de consulta que adaptará estratégias de otimização para as condições de tempo de execução da carga de trabalho do aplicativo. Para a primeira versão da família de recursos de processamento de consulta adaptável, temos três novas melhorias: junções adaptáveis de modo de lote, comentários de concessão de memória de modo de lote e execução intercalada para funções com valor de tabela de várias instruções.</description>
      <startTime>9/30/2017 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68266</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68266</id>
          <name>Andre Rodrigues</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala4</name>
      </location>
      <title>Monitorando o SQL Server através do SQLdiag</title>
      <description>Se você esta desesperado tentando encontrar uma forma de monitorar suas instâncias com SQL Server investindo pouco, definitivamente não perca esta sessão! Vou mostrar na prática como instrumentar uma monitoração proativa do SQL Server através da ferramenta SQLdiag! Até lá!!!</description>
      <startTime>9/30/2017 3:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 4:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67262</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67262</id>
          <name>Lutti Coelho</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala4</name>
      </location>
      <title>Importando e controlando relatórios do Power BI na sua própria aplicação</title>
      <description>O Power BI criou uma enorme facilidade na geração de relatórios que consolidam um grande volume de dados de forma interativa. Mas compartilhar esses relatórios com pessoas que estão fora da sua organização, o seu cliente final, muitas vezes não é tão simples, pois implica em adquirir licenças do Power BI para cada cliente ou uma licença Power BI Premium. A Microsoft resolveu este problema com o Power BI Embedded, um serviço do Azure que permite a criação de relatórios com a mesma facilidade e com controle através da sua própria aplicação.</description>
      <startTime>9/30/2017 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>66772</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>66772</id>
          <name>William Lino Oliveira</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala1</name>
      </location>
      <title>SQL Server 2017 AlwaysOn Cross Platform</title>
      <description>Nesta sessão abordaremos as novidades do AlwaysOn no SQL Server 2017,  demonstrando as características e novidades desta feature de alta disponibilidade entre ambientes Windows e Linux.</description>
      <startTime>9/30/2017 4:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 5:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67778</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67778</id>
          <name>Gustavo Carneiro</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala2</name>
      </location>
      <title>Obtenha maior produtividade: desenvolvimento e administracao do seu SQL Server</title>
      <description>Monitoring: Top SQLs Statements consumption detection, identifying fragmented indexes
Analyzing: Locks and Blocks detections and actions to avoid this
Rewriting: SQL Codes - changing executing plan
Migrations:  database comparison, schema comparison and data comparison
Analysis services: managing connections MDX and other info</description>
      <startTime>9/30/2017 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 2:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>69032</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>69032</id>
          <name>Sulamita Dantas</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Business Intelligence</track>
      <location>
        <name>Sala2</name>
      </location>
      <title>Monitorando os recursos e processos do Servidor através do Power BI</title>
      <description>Essa palestra irá abordar o monitoramento dos recursos e processos físicos do servidor através do Power BI. Configurando o perfmon e a rotina de Relog, vamos montar o dashboard no Power BI e acompanhar por exemplo: desempenho da CPU, quantidade de memória e vários outros recursos específicos do SQL Server.</description>
      <startTime>9/30/2017 3:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 4:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>68336</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>68336</id>
          <name>Advaldo Mesquita</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Carreira e Certificação</track>
      <location>
        <name>Sala4</name>
      </location>
      <title>DBA, DA ou Engenheiro de Dados?</title>
      <description>Demonstrarei as diferenças entre os cargos de DBA, DA e de Engenheiros de dados no mercado atual e como isso influencia na escolha de quem vai começar em banco de dados.</description>
      <startTime>9/30/2017 11:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67643</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67643</id>
          <name>Igor Santos de Paula</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Cloud Computing</track>
      <location>
        <name>Sala3</name>
      </location>
      <title>Azure CosmosDB: O banco de dados globalmente distribuído e multi modelo da Microsoft</title>
      <description>A sessão tem como objetivo apresentar o CosmosDB, solução de banco de dados distribuido e multi modelo da Microsoft que foi lançado em 2017.</description>
      <startTime>9/30/2017 10:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 11:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67788</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67788</id>
          <name>Lucas Souza</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala3</name>
      </location>
      <title>Particionamento -  Estrat#233;gias e Performance</title>
      <description>Vamos abordar um pouco sobre conceitos e estruturas de particionamento de tabelas. Estrat#233;gias de manipula#231;#227;o de dados, otimizando inser#231;#245;es e desmistificando d#250;vidas sobre alinhamentos de #237;ndices. A ideia #233; trazer exemplos do cotidiano e tamb#233;m ambientes de alta criticidade com alto volume transacional.</description>
      <startTime>9/30/2017 4:30:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 5:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67861</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67861</id>
          <name>Caio Amante</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Carreira e Certificação</track>
      <location>
        <name>Sala4</name>
      </location>
      <title>Dicas para obter sua certificação Microsoft</title>
      <description>Nesta sessão comentarei sobre os desafios, dificuldades e logicamente darei algumas dicas para você obter as certificações da Microsoft em SQL Server. O Objetivo principal é ajudar as pessoas a traçar um planejamento para conseguir a tão sonhada certificação.</description>
      <startTime>9/30/2017 10:00:00 AM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 11:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>67205</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>67205</id>
          <name>Tiago Neves</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Sala5</name>
      </location>
      <title>Backup - Isso Salva empregos e empresas...</title>
      <description>Nesta sessão será demonstrados as melhores práticas de backup e a diferença entre os modos de backup.</description>
      <startTime>9/30/2017 2:00:00 PM</startTime>
      <endTime>9/30/2017 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
  </events>
</GuidebookXML>