<GuidebookXML>
  <guide>
    <name>SQLSaturday #718 - Joinville 2018</name>
    <startDate>4/14/2018 12:00:00 AM</startDate>
    <attendeeEstimate>500</attendeeEstimate>
    <timezone>(GMT-03:00) Greenland</timezone>
    <description>SQLSaturday is a training event for SQL Server professionals and those wanting to learn about SQL Server. </description>
    <twitterHashtag>#sqlsat718</twitterHashtag>
    <venue>
      <name>Univille</name>
      <street> Paulo Malschitzki, 10</street>
      <city>Joinville</city>
      <state>Santa Catarina, Brazil</state>
      <zipcode>89219710</zipcode>
      <longitude>-48.8543256</longitude>
      <latitude>-26.2542802</latitude>
    </venue>
  </guide>
  <sponsors>
    <sponsor>
      <importID>845</importID>
      <name>Microsoft Corporation (GAP)</name>
      <label>Global SQLSaturday Partner</label>
      <url>http://www.microsoft.com/en-us/server-cloud/products/sql-server/</url>
      <imageURL>https://geeks.ms/johnbulla/wp-content/uploads/sites/199/2016/04/Microsoft_logo_2012.svg_.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>582</importID>
      <name>Domo Soluções</name>
      <label>Ouro (Brazil R$)</label>
      <url>http://www.domosolucoes.com.br</url>
      <imageURL>https://www.domosolucoes.com.br/wp-content/uploads/2017/05/logo-domo-vertical.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>1233</importID>
      <name>Univille</name>
      <label>Ouro (Brazil R$)</label>
      <url>http://www.univille.edu.br/</url>
      <imageURL>https://images01.gruposinternet.com.br/unsafe/600x315/smart/http://www.univille.edu.br/templates/source/8/images/logo_univille_hor.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>2126</importID>
      <name>Ayty CRM BPO e Serviços de Tecnologia da Informação Ltda</name>
      <label>Prata (Brazil R$)</label>
      <url>http://www.aytytech.com/</url>
      <imageURL>https://www.aytytech.com/wp-content/uploads/2017/02/logomarca-ayty-1.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>2167</importID>
      <name>BECOMEX</name>
      <label>Prata (Brazil R$)</label>
      <url>http://www.becomex.com.br</url>
      <imageURL>https://portais.becomex.com.br/media/images/global/share_image_default.jpg</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>994</importID>
      <name>RDornel Data Platform eXperts - RDDPX</name>
      <label>Bronze (Brazil R$)</label>
      <url>http://www.rdornel.com</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/941/EventSponsor_14735.jpg</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>522</importID>
      <name>CrespiDB</name>
      <label>Bronze Sponsor</label>
      <url>http://www.crespidb.com.br</url>
      <imageURL>https://sqlsaturdayfiles.blob.core.windows.net/935/EventSponsor_14875.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
  </sponsors>
  <speakers>
    <speaker>
      <importID>72364</importID>
      <name>Fabiano Amorim</name>
      <label>
      </label>
      <description>Fabiano Amorim is a Data Platform MVP that loves to conquer complex, challenging problems—especially ones that others aren’t able to solve. He first became interested in technology when his older brother would bring him to his work meetings at the age of 14. With over a decade of experience, Fabiano is well known in the database community for his performance tuning abilities. When he isn’t working, he loves to read and spend time with his family.</description>
      <twitter>mcflyamorim</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/fabianoamorim/</linkedin>
      <ContactURL>http:\\blogfabiano.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=mcflyamorim</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72933</importID>
      <name>Marcus Vinícius Bittencourt</name>
      <label>
      </label>
      <description>MVP Data Platform, PASS Regional Mentor, Chapter Leader do SQL Server RS.
DBA especializado em infraestrutura, troubleshooting. 
Trabalha com SQL Server há mais de 10 anos.
SQL Performance Counters and Storage Expert, powershell, speaker na comunidade SQL Server em eventos como SQL Saturday, 24HOP, CMG, Eventos de Chapters Locais e Virtuais, dentre outros...</description>
      <twitter>http://twitter.com/mvbitt</twitter>
      <linkedin>http://likedin.com/marcus.bittencourt</linkedin>
      <ContactURL>http://isqlserver.wordpress.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=http://twitter.com/mvbitt</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72095</importID>
      <name>Rodrigo Crespi</name>
      <label>
      </label>
      <description>Rodrigo Crespi is Microsoft Data Platform MVP, MCT, MCSE, MCSA, MCIT, MCDBA and MCP in SQL Server. Also, he has certifications in .NET Framework, Dynamics CRM, among others. He started working with SQL Server on version 6.5 as a developer and then opted for working especially with database administration. Nowadays he is a partner in CrespiDB – Soluções em Plataformas de Dados and university professor at Uniftec – Caxias do Sul. Author of many published articles on websites and magazines about SQL Server and software engineering, he runs a YouTube channel named SQLCrespi and a personal blog called SQLCrespi, too. Rodrigo is the founder of SQL Server RS PASS Chapter in Rio Grande do Sul – Brazil and a Chapter Leader</description>
      <twitter>sqlcrespi</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/rodrigocrespi/</linkedin>
      <ContactURL>http://sqlcrespi.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqlcrespi</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72518</importID>
      <name>Luiz Mercante</name>
      <label>
      </label>
      <description>Luiz Mercante (@sqldicas) e Coordenador do time DBA no Grupo Recovery, MCTS em Windows, MTA em Databases, MCITP em SQL Server, autor do SQL Dicas! com mais de 100 contribuicoes, palestrante nos SQL Saturdays, moderador do grupo SQL Server Brasil do Facebook e moderador do forum Microsoft Technet – SQL Server Infra Geral.</description>
      <twitter>@sqldicas</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/luizmercante</linkedin>
      <ContactURL>http://sqldicas.com.br/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@sqldicas</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>73946</importID>
      <name>Marcos Vinicius Oliveira Schardong</name>
      <label>
      </label>
      <description>MCSA SQL Server, SQL Saturday Speaker, Publicações na SQL Maganize.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/marcos-vinicius-oliveira-schardong-719b132a</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72479</importID>
      <name>Anderson Souza</name>
      <label>
      </label>
      <description>Atua como Coordernador de banco de dados na Sequoia Logistica. 
Possui experiência administrando bancos de dados de diversas companhias dos mais variados setores, como instituições financeiras, consultorias e portais de e-commerce. 
Adora tecnologia e compartilha conhecimento de tecnologias de Bancos de Dados em apresentações dentro da empresa e eventos.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72845</importID>
      <name>Ricardo Leka</name>
      <label>
      </label>
      <description>Microsoft Certified Master e Microsoft Certified Solutions Master, Ricardo #233; uma das poucas pessoas do Brasil com o mais alto n#237;vel de certifica#231;#227;o Microsoft em SQL Server.
Consultor SQL Server a mais de 15 anos, especialista em planejamento de ambientes de Alta disponibilidade e Recupera#231;#227;o de Desastre.</description>
      <twitter>@bigleka</twitter>
      <linkedin>http://br.linkedin.com/in/ricardoleka</linkedin>
      <ContactURL>http://leka.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@bigleka</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>73145</importID>
      <name>Fernando Andreazi</name>
      <label>
      </label>
      <description>With a 12 year experience in the IT market and 6 years focused on cloud services, helping clients on understanding and adoption the strategies of Microsoft Cloud Solution and Digital Transformation projects at REDBELT.

Recognized by Microsoft as Office 365 Most Valuable Professional (MVP). I'm a leader with the commitment to help others to get the most from your experience with Microsoft technologies. 

I use my communication skills and creativity to search for real solutions for clients and internal team development. Solid knowledge in area expertise's area helping clients on decision-making, design, technical and financial scenarios, always get results-oriented business and commuted to the customers' needs.</description>
      <twitter>fandreazi</twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=fandreazi</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72266</importID>
      <name>Felippe Oliveira</name>
      <label>
      </label>
      <description>Formado em Sistemas de informação pela faculdade Uniban-Anhaguera em 2012, certificado Microsoft nas provas de Administração e Desenvolvimento de SQL Server 2012/2014, Experiência de 5 anos como DBA SQL Server e quase 1 ano como Analista de Sistemas(BI) na XP Investimentos. Participação na modelagem e desenvolvimento do banco de dados para projeto de sistema de controle de estoque para empresa ALS Corplab.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/wvmx/profile?trk=nav_responsive_sub_nav_wvmp</linkedin>
      <ContactURL>https://felippeoliveirasantos.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>70931</importID>
      <name>Igor Santos de Paula</name>
      <label>
      </label>
      <description>Administrador de bancos de dados em ambientes 24x7, sem janela de manutenção. Possui experiencia em instituições financeiras e de e-commerce. Atua na empresa líder em soluções de pagamento e serviços financeiros para e-commerce na América Latina.
Entusiasta do Cosmos DB.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/igor-santos-de-paula-098bab35</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72366</importID>
      <name>Diemerson Campos</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor e Administrador de bancos de dados especialista em SQL Server, graduado em Bancos de dados e pós-graduado em Segurança da informação a mais de 7 anos trabalhando com bancos de dados SQL Server.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/diemersoncampos/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72776</importID>
      <name>RUY LACERDA</name>
      <label>
      </label>
      <description>Speaker of Planilheiros YouTube channel specialized on Microsoft technologies for Self-Service BI and analytics with +33.000 followers and +100 videos. 
Microsoft technical community administrator in Oil  Gas company specialized on Power BI, DAX, M and Power Users with +11.000 followers.
Trained thousands of professionals on the DAX language, M language, and Microsoft SSBI all around the world.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>http://linkedin.com/in/ruylacerda</linkedin>
      <ContactURL>http://planilheiros.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>73141</importID>
      <name>Luiz Henrique Garetti</name>
      <label>
      </label>
      <description>Arquiteto de Soluções Big Data no Itáu, Bacharel em Ciência da Computação com MBA em Big Data. 
Palestrante em eventos de tecnologia com participações nacionais como São Paulo, Brasília, Salvador, Belo Horizonte, Caxias do Sul, Joinville e internacionais como Bogotá-Colômbia.
Nas horas vagas... curto pegar a estrada de moto, é o meu limpa cache :)
Entusiasta do Ecossistema Big Data, o qual dedica horas de estudos em tecnologias emergentes, compartilhando um pouco no blog www.dataisbig.com.br</description>
      <twitter>luizhgaretti</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/luizhenriquegaretti</linkedin>
      <ContactURL>https://dataisbig.com.br/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=luizhgaretti</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72365</importID>
      <name>Flávio Farias</name>
      <label>
      </label>
      <description>Atuando como Azure Data Engineer em Portugal na DXC Technology, MVP DataPlatform, MCT, MCSE Data Management and Analytics, MCSA SQL 2016 Database Administration e MCSE Data Management and Analytics, entusiasta pela área de Dados em seus diversos segmentos, PASS Group Leader do grupo de Salvador na Bahia e de Évora em Portugal.
Acredita que apenas compartilhando conhecimento é que conseguimos crescer e evoluir.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/flaviofarias</linkedin>
      <ContactURL>https://www.flaviofarias.com.br</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72934</importID>
      <name>Orlando Mariano</name>
      <label>
      </label>
      <description>Orlando Gomes possui mais de 4 de experiencia em tecnologias Microsoft, com foco no suporte e implementação em plataformas SharePoint Server e Power BI, é graduando do 2º Ano de Engenharia Mecatronica pela FIAP e membro do atual time de Microsoft Student Partners (MSPs), onde trabalha com ações para compartilhamento de conhecimento no meio profissionais e acadêmico, também atuou como mentor do Data Science Challenge da FIAP no ano de 2016 e atualmente trabalha como Analista de BI focado em Power BI.</description>
      <twitter>@orlandomaiuri</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/orlandomariano/</linkedin>
      <ContactURL>https://orlandomariano.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@orlandomaiuri</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72500</importID>
      <name>Vitor Fava</name>
      <label>
      </label>
      <description>I'm a DBA with extensive experience in the areas of Database and Information Technology, working on planning, implementation, and maintenance of large corporate database servers. 
I have several professional certifications and good experience in development activities and management of entrepreneurial environments using SQL SERVER. 
I'm a speaker at various technology events such as SQL Saturday, The Developers Conference, InteropMix and also in various discussion groups focused on database technology.
I teach advanced training in SQL Server and Azure SQL Database and also acting as MCT in Microsoft official training.
I'm the Chapter Leader of SQLManiacs PASS chapter.</description>
      <twitter>sqlservermaniacs</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/vitorfava</linkedin>
      <ContactURL>https://www.vitorfava.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqlservermaniacs</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>71797</importID>
      <name>Felipe de Assis</name>
      <label>
      </label>
      <description>PFE SQL Server at Microsoft Brazil
+9 years of experience w/ SQL Server
Passionate about SQL Server Internals and Performance</description>
      <twitter>@felipespas</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/fdassis</linkedin>
      <ContactURL>http://felipedba.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@felipespas</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72313</importID>
      <name>Diogenes Santos</name>
      <label>
      </label>
      <description>Mestrando em Ciência da Computação, UFBA, 4 disciplinas cursadas como aluno especial, pós-graduado especialista em Banco de dados com ênfase em alta disponibilidade, pós-graduado especialista em Governança de TI. Certificação Microsoft MTA:98-364 Database Fundamentals. Curso de Metodologia do Ensino Superior. Bacharel em Sistemas de Informação. Atuação com Análise de sistemas desde 1996, Analista de Business Intelligence desde 2013. Atuação com Hadoop desde 2017. Consultor Funcional de Business Intelligence atuando com as ferramentas IBM Cognos, IBM Watson Analytics, Qlikview, Power BI, Tableau, Talend, Datastage,  Microsoft SSIS e Oracle ODI.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>http://bilivre.com.br/</linkedin>
      <ContactURL>http://sites.google.com/site/bolachadegoma</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72932</importID>
      <name>Diego Nogare</name>
      <label>
      </label>
      <description>Diego Nogare is Chief Data Officer @ Lambda3. He has graduated in Computer Science, Post-Graduated in Computer Engineering. Author of books in Portuguese about SQL Server, Business Intelligence and Machine Learning. Microsoft Most Valuable Professional [MVP] since 2008, shifting to Artificial Intelligence award in 2017. Spent a time as volunteer at PASS, as, Regional Mentor (2014/2015), Regional Board Advisor for LATAM (2016) and Board Director (2018/2019). Worked on the SQL Server team at Microsoft, in Brazil, engaged in the release of SQL Server 2012. Spent some time as a speaker at Microsoft and PASS events.</description>
      <twitter>@DiegoNogare</twitter>
      <linkedin>https://br.linkedin.com/in/diegonogare</linkedin>
      <ContactURL>http://www.diegonogare.net</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@DiegoNogare</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
  </speakers>
  <events>
    <event>
      <importID>72364</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72364</id>
          <name>Fabiano Amorim</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Novidades</track>
      <location>
        <name>Auditório(Principal)</name>
      </location>
      <title>Man vs Machine: Adaptive query processing and auto tuning on SQL2017</title>
      <description>Query optimizer is getting smart, computers are taking DBAs jobs. In this session MVP Fabiano Amorim will talk about new “automatic” optimizations on SQL Server 2017. Adaptive query processing, auto tuning and few other features added into the product. Are you taking weekend off? What about turn automatic tuning to avoid bad queries to show up after an index rebuild or an ‘unexpected’ change?</description>
      <startTime>4/14/2018 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 2:15:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>73141</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>73141</id>
          <name>Luiz Henrique Garetti</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Administração</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Dois)</name>
      </location>
      <title>ITIL ajuda ou atrapalha a vida do DBA</title>
      <description>ITIL é sempre um assunto recorrente no dia a dia de empresas de TI, mas passando por alguns clientes percebo a distancia entre conhecer e aplicar de fato o conceito.
Muito julgam por dificultar o dia dia.. "engessar" o trabalho e assim por diante.. Mas a pergunta é, ITIL ajuda o DBA? em que sentido? quais os bonus e onus? Essas e outras questões vamos entender juntos nesta sessão.</description>
      <startTime>4/14/2018 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 1:45:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>71797</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>71797</id>
          <name>Felipe de Assis</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Novidades</track>
      <location>
        <name>Auditório(Principal)</name>
      </location>
      <title>SQL 2017 não é somente Linux, conheça as outras novidades!</title>
      <description>O fato do SQL Server agora ser suportado em Linux e Docker é definitivamente um marco na história do produto, isso é inegável. Mas espera aí ... É só isso que a nova versão do principal SGBD desenvolvido pela empresa do tio Bill tem a oferecer? Nesta apresentação, vamos falar das outras funcionalidades disponibilizadas na versão 2017, que também são extremamente interessantes!</description>
      <startTime>4/14/2018 10:45:00 AM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72500</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72500</id>
          <name>Vitor Fava</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Azure</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Dois)</name>
      </location>
      <title>Implementando soluções de IA utilizando os serviços cognitvos no Azure</title>
      <description>A Inteligência Artificial (IA) está trazendo grandes mudanças na maneira como pessoas e empresas se relacionam com a tecnologia .
Assim como a chegada do computador pessoal, da computação em nuvem e dos smartphones, a IA é a tecnologia artificial que leva você para onde quer chegar, de forma muito mais rápida, intuitiva e inteligente.
Nesta sessão discutiremos os conceitos básicos da IA e como podemos aplicá-la no nosso dia a dia utilizando os serviços cognitivos do Azure.</description>
      <startTime>4/14/2018 10:45:00 AM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>73946</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>73946</id>
          <name>Marcos Vinicius Oliveira Schardong</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Azure</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Dois)</name>
      </location>
      <title>Como o Azure Site Recovery e SQL Server lhe auxiliarão a entregar o RPO e RTO de sua Aplicação</title>
      <description>Vamos configurar uma Aplicação e seus Bancos de Dados (SQL Server claro) em um ambiente tolerante a falhas usando Azure Site Recovery. Você vai entender onde as melhorias do AlwaysOn no SQL Server 2016 e SQL Server 2017 entrarão em ação nessa solução.</description>
      <startTime>4/14/2018 2:15:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 3:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72518</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72518</id>
          <name>Luiz Mercante</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Novidades</track>
      <location>
        <name>Auditório(Principal)</name>
      </location>
      <title>Transaction Log - O que há de novo?</title>
      <description>Nesta sessao vamos entender como funciona o Transaction Log, como funciona o mecanismo Write Ahead Logging no SQL Server, Checkpoint, VLFs, Fragmentacao, TLog cheio, Shrink, Delayed Durability e as novidades de TLog do SQL Server 2017.</description>
      <startTime>4/14/2018 2:15:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 3:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72932</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72932</id>
          <name>Diego Nogare</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Análise de Dados</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Um)</name>
      </location>
      <title>Machine Learning de caixinha?</title>
      <description>As tecnologias de Inteligência Artificial estão na moda, e, Aprendizagem de Máquina, colaborou muito para isso... A ideia desta seção é mostrar alguns pontos de atenção sobre desenvolvimento de soluções inteligentes utilizando dados, e discutir sobre os reais benefícios. Bora aprofundar a discussão sobre este hype?</description>
      <startTime>4/14/2018 9:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 10:45:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72366</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72366</id>
          <name>Diemerson Campos</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Administração</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Dois)</name>
      </location>
      <title>Segurança de dados utilizando controles da ISO 27002</title>
      <description>Como as organizações protegem seus dados depois de armazenados? em um cenário onde a informação é um dos principais ativos, é de suma importância que as empresas desenvolvam processos para garantir a integridade, confidencialidade e disponibilidade das informações, portanto, identificaremos quais fatores colocam em risco estes três pilares da segurança da informação, o que é a ISO 27002, para que serve e como trazer alguns de seus controles para um ambiente de banco de dados SQL Server.</description>
      <startTime>4/14/2018 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 5:15:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72845</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72845</id>
          <name>Ricardo Leka</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Administração</track>
      <location>
        <name>Auditório(Principal)</name>
      </location>
      <title>Melhores práticas #SQN - O que você não deveria fazer</title>
      <description>Vamos implementar todas as melhores práticas conhecidas pelos melhores DBA's #SQN
Vamos conversar sobre configurações e programação que já encontramos em vários clientes e o que é bom e o que não é bom.</description>
      <startTime>4/14/2018 4:45:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 5:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>70931</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>70931</id>
          <name>Igor Santos de Paula</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Análise de Dados</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Um)</name>
      </location>
      <title>Machine Learning Services: Detecção de anomalias onde um desvio pode custar milhões</title>
      <description>Devido a criticidade do sistema, foi desenvolvido em conjunto do estatístico Bernardo Loureiro, um modelo estatístico para detectar anomalias em um ambiente altamente transacional, onde milhões de reais são movimentados a cada hora.
Em um cenário assim, qualquer minuto vale muito e por isso a importância da acurácia e rapidez da solução.
O objetivo é demonstrar as técnicas, algoritmos e ferramentas das Microsoft utilizadas para tornar essa solução um sucesso que já mostrou muitos resultados.</description>
      <startTime>4/14/2018 10:45:00 AM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 12:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72933</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72933</id>
          <name>Marcus Vinícius Bittencourt</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Administração</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Um)</name>
      </location>
      <title>Hacking SQL Server</title>
      <description>Como garantir a segurança de seu ambiente de banco de dados SQL Server​?
Nesta sessão vamos revisitar os conceitos de segurança, onde são aplicados, como evitar invasões e acessos indevidos.
​Veremos de que forma o SQL Server pode ser configurado para previnir o ambiente de ataques e como muitas vezes configurações equivocadas podem ser exploradas.​
Simularemos uma invasão ao SQL Server explorando alguns conceitos mal interpretados ou configurados e algumas vulnerabilidades que passam despercebidas no ambiente.</description>
      <startTime>4/14/2018 2:15:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 3:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72365</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72365</id>
          <name>Flávio Farias</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Azure</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Dois)</name>
      </location>
      <title>Go to Space with Azure CosmosDB (Abertura com Fernando Andreazi)</title>
      <description>O Azure Cosmos DB é um serviço de banco de dados distribuído globalmente, multi-modelo que permite desenvolver soluções hibridas com as principais API´s atuais, tais como DocumentDB,Cassandra,MongoDB, Graph e muito mais.</description>
      <startTime>4/14/2018 9:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 10:45:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72776</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72776</id>
          <name>RUY LACERDA</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Análise de Dados</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Um)</name>
      </location>
      <title>Tratamento de dados no Power BI</title>
      <description>Descubra o poder de tratamento de dados da linguagem M no Power BI. 
Assuntos abordados
 - Democratização do SSBI com Power BI
 - O processo de ETL
 - Extrair dados com Power BI
 - Transformar dados com Power BI
 - Load de dados com Power BI

Palestra destinada a iniciantes em tratamento de dados no Power BI.</description>
      <startTime>4/14/2018 4:45:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 5:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72934</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72934</id>
          <name>Orlando Mariano</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Azure</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Dois)</name>
      </location>
      <title>Deploy de Modelos no Azure Machine Learning</title>
      <description>Nesta palestra, será abordado um exemplo do deploy de um algoritmo de regressão linear dentro do Azure Machine Learning, e algumas dicas de como escolher a técnica correta para cada tipo de problema.</description>
      <startTime>4/14/2018 4:45:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 5:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72479</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72479</id>
          <name>Anderson Souza</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Novidades</track>
      <location>
        <name>Auditório(Principal)</name>
      </location>
      <title>Docker Windows com SQL Server 2017 - HowTo</title>
      <description>HowTo SQL Server 2017 no Docker</description>
      <startTime>4/14/2018 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 4:45:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72095</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72095</id>
          <name>Rodrigo Crespi</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Novidades</track>
      <location>
        <name>Auditório(Principal)</name>
      </location>
      <title>Conheça seu novo ambiente SQL Server - O Linux</title>
      <description>Esta sessão é um De - Para do Windows para o Linux no contexto de administração do SQL server.
Tudo que é básico entre os dois sistemas operacionais colocado lado a lado.</description>
      <startTime>4/14/2018 9:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 10:45:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72266</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72266</id>
          <name>Felippe Oliveira</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Análise de Dados</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Um)</name>
      </location>
      <title>Você conhece o Power BI Report Server?</title>
      <description>Você conhece o Power BI Report Server? Não! Então vamos descobrir todas suas features, que já estão disponíveis, por exemplo desde publicar KPIS do Mobile  Reporting Services (SSRS) como até agendamento de Refresh de dados.</description>
      <startTime>4/14/2018 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 5:15:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72313</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72313</id>
          <name>Diogenes Santos</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Análise de Dados</track>
      <location>
        <name>Anfiteatro(Um)</name>
      </location>
      <title>Big Data com Ecossistema Hadoop: Hands-on (HBase, MySql e Hive + Power BI)</title>
      <description>Nesta palestra falaremos sobre o Big Data na visão do ecossistema Hadoop, onde abordaremos conceitos do sistema de arquivos distribuídos e altamente escaláveis, processamento massivo de dados e os diferentes tipos de bancos de dados NoSQL. Venha ver um arquivo de log, um banco de dados relacional e uma tabela do NoSQL se transformarem em painéis no Power BI.</description>
      <startTime>4/14/2018 1:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/14/2018 1:45:00 PM</endTime>
    </event>
  </events>
</GuidebookXML>