<GuidebookXML>
  <guide>
    <name>SQLSaturday #703 - Costa Rica 2018</name>
    <startDate>4/21/2018 12:00:00 AM</startDate>
    <attendeeEstimate>250</attendeeEstimate>
    <timezone>(GMT-06:00) Central America</timezone>
    <description>SQLSaturday is a training event for SQL Server professionals and those wanting to learn about SQL Server. </description>
    <twitterHashtag>#SQLSatCostaRica</twitterHashtag>
    <venue>
      <name>Hotel Park Inn</name>
      <street>Calle 28, San José, Costa Rica</street>
      <city>San José</city>
      <state>San José, Costa Rica</state>
      <zipcode>11251</zipcode>
      <longitude>-84.0922379493714</longitude>
      <latitude>9.93215822601138</latitude>
    </venue>
  </guide>
  <sponsors>
    <sponsor>
      <importID>845</importID>
      <name>Microsoft Corporation (GAP)</name>
      <label>Global SQLSaturday Partner</label>
      <url>http://www.microsoft.com/en-us/server-cloud/products/sql-server/</url>
      <imageURL>https://geeks.ms/johnbulla/wp-content/uploads/sites/199/2016/04/Microsoft_logo_2012.svg_.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>796</importID>
      <name>Linchpin People, LLC</name>
      <label>Platinum Sponsor</label>
      <url>http://www.linchpinpeople.com</url>
      <imageURL>https://www.linchpinpeople.com/wp-content/uploads/2014/06/LP-logo170px-wide-no-tagline.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>319</importID>
      <name>Comunidad Windows Costa Rica</name>
      <label>Silver Sponsor</label>
      <url>http://tinyurl.com/comunidadwindows</url>
      <imageURL>https://www.simsasys.com/LogoComunidadWindows2015.jpg</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>1617</importID>
      <name>VMWare</name>
      <label>Silver Sponsor</label>
      <url>http://www.vmware.com</url>
      <imageURL>https://bobpusateri.blob.core.windows.net/shared/ChiSQL/vmware.png</imageURL>
      <imageHeight>60</imageHeight>
      <imageWidth>170</imageWidth>
    </sponsor>
    <sponsor>
      <importID>4</importID>
      <name>PASS</name>
      <label>PASS</label>
      <url>http://www.pass.org</url>
      <imageURL>https://www.pass.org/Portals/_default/Skins/pass-2016/images/pass-logo-2016.png</imageURL>
      <imageHeight>40</imageHeight>
      <imageWidth>100</imageWidth>
    </sponsor>
  </sponsors>
  <speakers>
    <speaker>
      <importID>72035</importID>
      <name>Luis Angel Dionicio Kuri</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor de Inteligencia de Negocios. Experiencia y formación con tecnologías Microsoft y Oracle, sobre todo en el manejo de grandes volúmenes de información, T-SQL, PL/SQL, Datawarehouse y soluciones de inteligencia de negocios aplicando diferentes tecnologías. Entusiasta de los datos que ha participado en eventos y comunidades en Guatemala, El Salvador, Costa Rica y México.</description>
      <twitter>https://twitter.com/angeldk7</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/luis-angel-dionicio-5802b460/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/angeldk7</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74612</importID>
      <name>Jose Arguello Hines</name>
      <label>
      </label>
      <description>Mas de 5 años trabajando como administrador de bases de datos en una entidad financiera.
Me he desempeñado desde optimizacion de consultas hasta implementacion de soluciones con distintas metolodogias (AG, SQL Clustering) adicional he desarrollado nuevos proyectos (Alta disponibilidad, roles de seguridad, particionamiento, entre otros)
Actualmente certificado MCSE 2012</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>http://www.linkedin.com/in/Jose-Arguello-Hines</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72898</importID>
      <name>Julián Castiblanco</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor de persistencia para BIT-C SAS.  Certificado como administrador desde la versi#243;n SQL Server 2005. 7 a#241;os de experiencia desarrollando y configurando bases de datos para distintas organizaciones del sector financiero y salud.</description>
      <twitter>@jcastiblancop</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/juliancastiblancop/</linkedin>
      <ContactURL>http://julycastiblanco.blogspot.com.co</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@jcastiblancop</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>69695</importID>
      <name>Carlos Rojas Vargas</name>
      <label>
      </label>
      <description>Carlos Rojas Vargas es Microsoft MVP en SQL-Server desde el año 2001 con 16 años consecutivos de obtener este reconocimiento, trabaja con SQL-Server desde el año 1995. A partir de 1999 se certifica como MCT y comienza a impartir Capacitación certificada Microsoft, actualmente trabaja como Consultor en SQL-Server, Windows Server, Virtualización con Hyper-V, Alta Disponibilidad y Soluciones de Colaboración con Sharepoint en Grupo CMA. En este momento cuenta con las certificaciones MCSA(SQL-Server 2012/2014), MCSA(SQL-Server 2008), MCITPro (Database Adm SQL-Server 2008), MCTS(Sharepoint 2010), MCTS(SQL-Server 2008), MCTS(Windows Server 2008 App Infrastructure), MTA, MCDBA, MCSD.NET, MCAD, MCSE, A+, N+. Fundador del Grupo de Usuarios de SQL CR.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>http://sqlugcr.net</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74606</importID>
      <name>Keneth Murillo</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor en Desarrollo de Software, conocedor de tecnolog#237;as basadas en la Nube y vanguardista entusiasta de las tecnolog#237;as Microsoft, Con conocimientos en las distintas plataformas Web, Escritorio, M#243;vil siempre aplicando las mejores pr#225;cticas y tecnolog#237;as del momento.</description>
      <twitter>@kenethmurillo1</twitter>
      <linkedin>http://cr.linkedin.com/in/kenethmurillo</linkedin>
      <ContactURL>https://kmurillo.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@kenethmurillo1</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72813</importID>
      <name>Deji Akomolafe</name>
      <label>
      </label>
      <description>Deji Akomolafe (a member of the Office of the CTO Ambassador Program and Staff Solutions Architect within VMware#39;s Global Field and Partners Readiness Group) specializes in the virtualization of Microsoft Business Critical Applications on VMware#39;s vSphere platform. Deji is a regular speaker at VMworld, Partners Exchange Conference, VMUG, SQL Saturday and EMCWorld, presenting technical subject matters related to Microsoft Applications virtualization and providing technical guidance to help clients enhance their expertise and ability to optimally virtualize and operate their critical applications.</description>
      <twitter>@dejify</twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>http://blogs.vmware.com/apps</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@dejify</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74083</importID>
      <name>Jonathan Stewart</name>
      <label>
      </label>
      <description>Jonathan Stewart is a Business Intelligence consultant specializing in data visualization, data warehousing, and data management technologies. An advocate for educating others, he is a public speaker, teacher and blogger, continually teaching people about the Microsoft BI Stack. Since 2000, he has been working in the database field with industry leaders in healthcare, manufacturing, financial, insurance and federal, state and local governments.

Jonathan is very active in the community. He has presented on SQL Server, SSIS, Reporting Services, Power BI and Business Intelligence at numerous SQLSaturday events, local user groups, and conferences throughout the United States and around the world. He participates in webcasts, podcasts, and on</description>
      <twitter>sqllocks</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/sqllocks/</linkedin>
      <ContactURL>https://sqllocks.net/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqllocks</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74504</importID>
      <name>Carlos A. Ulate Hernandez</name>
      <label>
      </label>
      <description>Más de 12 años de experiencia en el análisis, desarrollo y soporte de aplicaciones y bases de datos, Ingeniero en Sistemas de la Universidad Fidélitas Costa Rica, Desarrollo de diferentes proyectos bancarios utilizando diferentes herramientas de Microsoft a nivel de BI y bases de datos, DBA/DBE para diversas compañias del mercado tecnológico. Chapter leader del capitulo local para PASS, Data Group Guanacaste, Parte del staff del capitulo virtual en español para PASS.</description>
      <twitter>https://twitter.com/sql506</twitter>
      <linkedin>https://cr.linkedin.com/in/carlosulate</linkedin>
      <ContactURL>http://www.sql506.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/sql506</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74232</importID>
      <name>Yanitza Campos</name>
      <label>
      </label>
      <description>cuatro a#241;os de en SQL Server.
De los cuales brinde un u#241;o y medio  soporte a las aplicaciones en  produccion y 
luego pase al areade data wherehouse,  desarrollando  informes para 
el departamento financiero y area de ventas; paralelamente participe 
en el equipo de desarrollo de etls y finalmente pase al area
de implementacion de implementacion en produccion del DW.</description>
      <twitter>@ycamposwi</twitter>
      <linkedin>https://cr.linkedin.com/in/yanitza-campos-wilson-241a79112</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@ycamposwi</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74508</importID>
      <name>César Oviedo</name>
      <label>
      </label>
      <description>César Oviedo is a Data Platform MVP with more than 12 years of experience working in multidisciplinary projects running roles such as Scrum Master, Project Manager, BI Developer and DB Administrator. With experience leading teams and projects with more than 30 members. Currently focused on Data Science and Big Data platforms. Community Manager at “Business Intelligence LATAM” (BI PASS Chapter Leader for Costa Rica and PowerBI User Community), international speaker and trainer for Data and Cloud technologies.</description>
      <twitter>@bi_latam</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/cesaroviedo</linkedin>
      <ContactURL>https://www.facebook.com/BusinessIntelligenceLatam</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@bi_latam</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74642</importID>
      <name>Ricardo Estrada</name>
      <label>
      </label>
      <description>Soy Ricardo Estrada consultor y conferencista en temas relacionados con SQL, resido en Costa Rica, curioso por la tecnología y apasionado por las bases de datos y sistemas de BI, gusta de compartir conocimiento, buscar soluciones a problemas cotidianos y construir aplicaciones que faciliten las operaciones y decisiones a nivel empresarial, es orgullosamente speaker de los SQL Saturdays de Centroamérica desde el año 2014, además de participar como expositor en los Summit para España y Panamá.
Mi primer contacto con SQL Server fue con la versión 2000 y no ha dejado de aprender trucos, metodologías, técnicas y estrategias nuevas... y desde entonces... las he compartido en diferentes posts, principalmente la página de fb: SeHablaSQL</description>
      <twitter>pricardo03@hotmail.com</twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>http://SeHablaSQL</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=pricardo03@hotmail.com</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74058</importID>
      <name>Christian Araujo</name>
      <label>
      </label>
      <description>MCSE in Data management and Analytics. Information and Systems administrator professional. 
With a solid knowledge in information technology, 
database administration and its applications in business environments. 
Over 10 years of experience with Databases mostly focus on troubleshooting problematic queries and installations, 
designing and implementing secure database environments that comply with PCI-DSS, HIPPA and a solid experience with installing 
and troubleshooting Always On environments.</description>
      <twitter>https://twitter.com/charaujo</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/charaujo/</linkedin>
      <ContactURL>https://sqldbagt.blogspot.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/charaujo</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>69822</importID>
      <name>Kevin Feasel</name>
      <label>
      </label>
      <description>Kevin Feasel is a Microsoft Data Platform MVP and CTO at Envizage, where he specializes in data analytics with T-SQL and R, forcing Spark clusters to do his bidding, fighting with Kafka, and pulling rabbits out of hats on demand. He is the lead contributor to Curated SQL (https://curatedsql.com), president of the Triangle Area SQL Server Users Group (https://www.meetup.com/tripass), and author of PolyBase Revealed (https://www.apress.com/us/book/9781484254608). A resident of Durham, North Carolina, he can be found cycling the trails along the triangle whenever the weather's nice enough.</description>
      <twitter>feaselkl</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/pub/kevin-feasel/7/716/504</linkedin>
      <ContactURL>http://www.catallaxyservices.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=feaselkl</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74241</importID>
      <name>Julio Enrique Urriola Barra</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor especialista en Inteligencia de Negocios, con mas de 12 años de experiencia y con amplio dominio de Tecnologías de ODS (Operational Data Store), Datamarts y DataWareHouse, Cubos Multidimensionales y Tabulares de información, Reporteria, Power BI entre otros. 

Experiencia en análisis, diseño y desarrollo de soluciones de BI sobre tecnología Microsoft (SQL Server en todas sus ediciones superiores a 2000).

Conferencista en Eventos de Microsoft a nivel nacional e internacional en ámbitos de BI.</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/julio-urriola-59b83952/</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74522</importID>
      <name>Jesus Gil</name>
      <label>
      </label>
      <description>Jesus Gil is a professional working with SQL Server since 6.5 version to SQL Server 2017
I'm an Microsoft Data Platform MVP since 2010 and was coauthor of official WhitePapers: SQL Server 2014 Upgrade Technical Guide and SQL Server 2012 Upgrade Technical Guide
Author several technical articles, course, workshops, etc.</description>
      <twitter>@jesus_gilv</twitter>
      <linkedin>http://mx.linkedin.com/in/jesusgilv/es</linkedin>
      <ContactURL>https://jesusgilv.wordpress.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@jesus_gilv</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>70441</importID>
      <name>Marco Tulio Gómez Reyes</name>
      <label>
      </label>
      <description>Gerente General de Soluciones Computarizadas (www.solcomp.com) empresa dedicada a la consultoría, capacitacion y outsourcing de inteligencia de negocios, bases de datos y servicios en azure.
Anteriormente fue CRM  Commercial Intelligence Leader en Kimberly-Clark Professional Guatemala, Arquitecto de soluciones de SSAS para Tigo Guatemala (Millicom International Cellular) y gerente de operaciones en CADS, S.A. (Grupo Tecun)
Marco Tulio Posee una maestria en Tecnologías de la informacion y varias certificaciones tecnicas sobre productos Microsoft</description>
      <twitter>mgomezgt</twitter>
      <linkedin>http://gt.linkedin.com/in/mgomezgt</linkedin>
      <ContactURL>http://www.marcotuliogomez.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=mgomezgt</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74082</importID>
      <name>Jonathan Stewart</name>
      <label>
      </label>
      <description>Jonathan Stewart is a Business Intelligence consultant specializing in data visualization, data warehousing, and data management technologies. An advocate for educating others, he is a public speaker, teacher and blogger, continually teaching people about the Microsoft BI Stack. Since 2000, he has been working in the database field with industry leaders in healthcare, manufacturing, financial, insurance and federal, state and local governments.

Jonathan is very active in the community. He has presented on SQL Server, SSIS, Reporting Services, Power BI and Business Intelligence at numerous SQLSaturday events, local user groups, and conferences throughout the United States and around the world. He participates in webcasts, podcasts, and on</description>
      <twitter>sqllocks</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/sqllocks/</linkedin>
      <ContactURL>https://sqllocks.net/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=sqllocks</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74365</importID>
      <name>Julián Castiblanco</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor de persistencia para BIT-C SAS.  Certificado como administrador desde la versi#243;n SQL Server 2005. 7 a#241;os de experiencia desarrollando y configurando bases de datos para distintas organizaciones del sector financiero y salud.</description>
      <twitter>@jcastiblancop</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/juliancastiblancop/</linkedin>
      <ContactURL>http://julycastiblanco.blogspot.com.co</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@jcastiblancop</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>70192</importID>
      <name>Ken Stuber</name>
      <label>
      </label>
      <description>Ken Stuber is the Data Architect at Jewelers Mutual Insurance in Neenah, WI as well as being an independent consultant with Drop Clean Buffers Consulting, LLC. Ken has been working with SQL Server since v6.5 in 1997 and has broad experience in the Microsoft Data Platform. His primary interests are in the performance tuning, enterprise architecture, DevOps, database design and database development. When not fighting the query optimizer, he can be found RVing around North America, backpacking, cooking, gardening, reading, and studying for whatever will replace the MCM program.</description>
      <twitter>@KenStuber</twitter>
      <linkedin>http://www.linkedin.com/pub/ken-stuber/9/b7b/2a0/</linkedin>
      <ContactURL>http://dropcleanbuffers.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@KenStuber</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>76927</importID>
      <name>Kenneth Urena</name>
      <label>
      </label>
      <description>Kenneth Ureña is an experienced technologist with 17 years of experience, including 14 years of experience in SQL server. He has worked on versions from SQL Server 7.0 to SQL server 2016. 

Kenneth has performed the role of Database Developer, Database Architect and Database Administrator, always relying on his disaster recovery and performance tuning skills.

He co-leads the Global Spanish Virtual chapter of PASS. PASS LatAm Regional Mentor, he speaks at multiple SQL Server events in both Spanish and English. Kenneth holds multiple SQL server certifications.</description>
      <twitter>@sqlcr</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/sqlcr</linkedin>
      <ContactURL>http://www.sqlcr.com</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@sqlcr</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74049</importID>
      <name>Christian Araujo</name>
      <label>
      </label>
      <description>MCSE in Data management and Analytics. Information and Systems administrator professional. 
With a solid knowledge in information technology, 
database administration and its applications in business environments. 
Over 10 years of experience with Databases mostly focus on troubleshooting problematic queries and installations, 
designing and implementing secure database environments that comply with PCI-DSS, HIPPA and a solid experience with installing 
and troubleshooting Always On environments.</description>
      <twitter>https://twitter.com/charaujo</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/in/charaujo/</linkedin>
      <ContactURL>https://sqldbagt.blogspot.com/</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=https://twitter.com/charaujo</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>73811</importID>
      <name>Ahias Portillo</name>
      <label>
      </label>
      <description>Soy un loco entusiasta por aprender nuevas tecnologías asociadas a base de datos, análisis de datos, Big Data y Ciencia de datos, cuento con más de 15 años de experiencia. 

Cuento con una maestría en Base de datos, certificación profesional de Microsoft en ciencia de datos y Big Data, actualmente estoy estudiando una maestría académica en ciencia de datos.

Me gusta compartir el conocimiento lo que me ha permitido ser nombrado como MVP de plataforma de datos desde el 2014, también he participado como conferencista en países de El Salvador, Guatemala, Costa Rica, Panamá, Estados Unidos y España.</description>
      <twitter>PortilloAhias</twitter>
      <linkedin>https://www.linkedin.com/pub/jose-ahias-lopez-portillo/30/284/977</linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=PortilloAhias</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>74605</importID>
      <name>Juan Alvarado</name>
      <label>
      </label>
      <description>MVP de de Data Platform durante 11 años consecutivos.  Consultor de tecnologias de SQL  Server, Power BI, Project, Azure , Azure Data Lakes y Office 365.  Certificado en SQL y Sharepoint. Consultor certificado sobre Sap HANA y Oracle.</description>
      <twitter>juanbizzz</twitter>
      <linkedin>https://gt.linkedin.com/in/juanmalvarado</linkedin>
      <ContactURL>http://medium.com/@juanbizzz</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=juanbizzz</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>70598</importID>
      <name>Vladimir Guzman</name>
      <label>
      </label>
      <description>Consultor especialista en soluciones de Inteligencia de Negocios, con mas 12 años de experiencia en proyectos regionales  sobre tecnología Microsoft (SQL Server 2000,2005,2008, 2008 R2, 2012 y 2014, 2016, 2017).
Administrador de Proyectos de Tecnologia sobre soluciones de desarrollo, Inteligencia de Negocios e infraestructura
Experiencia en análisis, diseño y desarrollo de soluciones de BI sobre tecnología Microsoft</description>
      <twitter>
      </twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>70878</importID>
      <name>Adrian Miranda</name>
      <label>
      </label>
      <description>Profesional de datos con más de 15 años de experiencia en mercados financieros, seguros, retail, entre otros.  Cuenta con amplia experiencia en la definición de arquitectura de base de datos, soluciones en la nube utilizando Microsoft Azure, ha participado en la definición de estrategias de alta disponibilidad, desastre y recuperación utilizando Microsoft Azure como plataforma y continuidad de negocios en general. Formó parte del equipo de soporte global en SQL Server para Microsoft, además, se desempeñó como consultor para un Microsoft Partner y ha sido conferencista para múltiples eventos relacionados con la comunidad de datos en LATAM.</description>
      <twitter>@JMCJOSEAD</twitter>
      <linkedin>
      </linkedin>
      <ContactURL>
      </ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=@JMCJOSEAD</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
    <speaker>
      <importID>72546</importID>
      <name>Juan Alvarado</name>
      <label>
      </label>
      <description>MVP de de Data Platform durante 11 años consecutivos.  Consultor de tecnologias de SQL  Server, Power BI, Project, Azure , Azure Data Lakes y Office 365.  Certificado en SQL y Sharepoint. Consultor certificado sobre Sap HANA y Oracle.</description>
      <twitter>juanbizzz</twitter>
      <linkedin>https://gt.linkedin.com/in/juanmalvarado</linkedin>
      <ContactURL>http://medium.com/@juanbizzz</ContactURL>
      <imageURL>https://api.twitter.com/1/users/profile_image?screen_name=juanbizzz</imageURL>
      <imageHeight>48</imageHeight>
      <imageWidth>48</imageWidth>
    </speaker>
  </speakers>
  <events>
    <event>
      <importID>72813</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72813</id>
          <name>Deji Akomolafe</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Strategy and Architecture</track>
      <location>
        <name>Aqua C</name>
      </location>
      <title>Successfully Virtualizing SQL Server on vSphere - Straight from the Source</title>
      <description>Over the years, virtualization has matured from the exotic black magic realm to become a mainstream standard IT practice. quot;Virtualize Firstquot; is now a well-accepted default practice in most enterprises and any deviation is now considered an anomaly. In spite of this trend, many IT administrators and architects still have some reservations about virtualizing SQL Server workloads. They consider SQL too quot;criticalquot; to be virtualized; they wonder and worry about scale about performance; they are looking for guidance and reassurance. If this is where you (or your clients) are today, be sure to attend this session. You will gain valuable insights from what others have done to successfully undertake similar tasks in their environments. We will talk about configuration pitfalls to avoid and also review the configuration and current performance data for some of the most demanding applications in customers environments. Got an SQL virtualization or performance question? Bring i</description>
      <startTime>4/21/2018 1:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 2:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>76927</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>76927</id>
          <name>Kenneth Urena</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Cloud Application Development  Deployment</track>
      <location>
        <name>Aqua D</name>
      </location>
      <title>Azure SQL VM: Implementing Multi-subnet Basic AG in SQL2016 STD</title>
      <description>Durante mucho tiempo, los profesionales de bases de datos le han pedido a Microsoft que haga que Always on Availability Groups (AG) esté disponible en Standard Edition. Con SQL Server 2016 SP1, Microsoft respondió con Basic Availability Groups, una versión limitada, pero muy funcional, de Always on Availability Groups.

Los grupos de disponibilidad básica permiten a Data Professionals proporcionar soluciones de clase empresarial Hight Availability utilizando SQL Server Standard Edition, que permite a las organizaciones ahorrar dinero al proporcionar alta disponibilidad (HA) para aplicaciones que requieren HA sin pagar por las características de SQL Server Enterprise Edition que no necesitan.

En esta sesión, cubriremos:

Limitaciones de Basic Availability GroupsComponentes y pasos necesarios para configurar Basic AG para una máquina virtual Azure (VM) que ejecuta SQL Server 2016 y escenario de varias subredes Ventajas, componentes y pasos para configurar Windows Storage Spaces para mej</description>
      <startTime>4/21/2018 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 5:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72898</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72898</id>
          <name>Julián Castiblanco</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Platform Architecture, Development  Administration</track>
      <location>
        <name>Aqua D</name>
      </location>
      <title>Diseñando e Implementando Almacenamientos en Azure</title>
      <description>Esta charla cubre los temas temas que deben conocerse para presentar el examen 70-532, entre los cuales se incluyen blobs, files, tables y queues. Como también Azure SQL Databases, Azure Redis cache y Azure Search</description>
      <startTime>4/21/2018 9:00:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 10:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>69822</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>69822</id>
          <name>Kevin Feasel</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Strategy and Architecture</track>
      <location>
        <name>Aqua B</name>
      </location>
      <title>Much Ado About Hadoop</title>
      <description>If you're interested in Hadoop but don't know where to begin, this session will give you an idea of what you can do with the open-source platform.  We will see an overview of the Hadoop architecture, becoming familiar with the overall platform and its solutions for warehousing, ETL, streaming data ingest, in-memory processing, and more.  We will compare Hadoop to SQL Server to help gain an understanding of when to deploy which technology.</description>
      <startTime>4/21/2018 1:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 2:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>70598</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>70598</id>
          <name>Vladimir Guzman</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Aqua C</name>
      </location>
      <title>La historia debe contarse como es......SQL Temporal Tables</title>
      <description>En esta sesión veremos el uso de tablas históricas (Temporal tables) para poder gestionar el control de cambios en los datos, mantener la historia y hacer análisis a un punto en el tiempo.

Veremos las formas de crear Temporal Tables así como su acceso, consulta y actualización.</description>
      <startTime>4/21/2018 2:45:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 3:45:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74612</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74612</id>
          <name>Jose Arguello Hines</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Enterprise Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Aqua C</name>
      </location>
      <title>Definición y mejores prácticas de Particionamiento en SQL Server</title>
      <description>Definición en detalle para definir una estrategia de particionamiento, aplicación de mejores prácticas y comparación con otros métodos para el acceso de la información, además de un breve repaso de como las consultas se alimentan de las estadísticas incrementales, para un mejor desempeño de las consultas</description>
      <startTime>4/21/2018 9:00:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 10:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>70441</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>70441</id>
          <name>Marco Tulio Gómez Reyes</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Information Delivery</track>
      <location>
        <name>Aqua D</name>
      </location>
      <title>Power BI Report Server</title>
      <description>Power BI Report server es la nueva característica en SQL Server que permite publicar reportes en un ambiente on premises.
Esta charla cubre temas como la instalación, creación de reportes, publicarlos, etc.</description>
      <startTime>4/21/2018 10:15:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 11:15:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74606</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74606</id>
          <name>Keneth Murillo</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Cloud Application Development  Deployment</track>
      <location>
        <name>Aqua C</name>
      </location>
      <title>What is Containers as a Service?</title>
      <description>Conocer las ventajas de trabajar con Containers para la mejora de arquitecturas de software. Ademas sus usos, patrones y practicas recomendados.</description>
      <startTime>4/21/2018 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 5:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74083</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74083</id>
          <name>Jonathan Stewart</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Platform Architecture, Development  Administration</track>
      <location>
        <name>Aqua D</name>
      </location>
      <title>Performance Tuning for the BI Professional</title>
      <description>Being a BI Professional, you need all the performance tuning the DB folks get and more.  In this hour, we will go over important performance tuning tips that you can use to help make your deliverables faster and more effective.  We will touch on the MSBI tools of SSIS, SSAS, SSRS and PowerBI.</description>
      <startTime>4/21/2018 1:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 2:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74504</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74504</id>
          <name>Carlos A. Ulate Hernandez</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Platform Architecture, Development  Administration</track>
      <location>
        <name>Aqua B</name>
      </location>
      <title>SQL Server 2017 SSIS Scale Out</title>
      <description>En esta sesión veremos una pequeña introducción a la nueva funcionalidad de SSIS Scale Out liberada con SQL Server 2017.</description>
      <startTime>4/21/2018 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 5:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>69695</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>69695</id>
          <name>Carlos Rojas Vargas</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Aqua D</name>
      </location>
      <title>Aprovechando los AlwaysOn Basic Availability Groups en SQL-Server Standard Edition</title>
      <description>En esta session aprenderemos sobre la Implementación y Configuración de los AlwaysOn Basic Availability Groups en las versiones Standard de SQL-Server, veremos cómo aprovechar sus funcionalidades para Alta Disponibilidad y también cómo combinar características de SQL-Server como el Snapshot con los Basic Availability Groups para tener un nivel básico de balanceo de cargas. Adicionalmente veremos cómo las aplicaciones pueden aprovechar estas características.</description>
      <startTime>4/21/2018 2:45:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 3:45:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74605</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74605</id>
          <name>Juan Alvarado</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Analytics and Visualization</track>
      <location>
        <name>Aqua A</name>
      </location>
      <title>Como crear un dashboard para el DBA con Power BI</title>
      <description>Muchas veces hemos necesitado ejecutar querys que nos digan que esta pasando con SQL Server en algun momento dado, como esta su rendimiento y que nos de un panorama compleso sobre componentes de discos, cpu, memoria, sesiones, etc.  Pero mejor si aprendemos a automatizarlos y crear un dashboard que sea usable dia a dia por los DBA's para controlar los SQL de la empresa.  En esta sesio aprenderemos como realizar un dashboard de este nivel y sobre todo una serie de consultas sobre la DMV's que nos ayudaran a ver el panorama completo a nivel rendimiento.</description>
      <startTime>4/21/2018 9:00:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 10:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74049</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74049</id>
          <name>Christian Araujo</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Enterprise Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Aqua B</name>
      </location>
      <title>What is new with SQL 2017</title>
      <description>I'll be presenting an overview of the key and most utilized features of SQL Server 2017 with a human explanation and a demo to each of it so we can learn how get the most of this new version.</description>
      <startTime>4/21/2018 9:00:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 10:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74522</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74522</id>
          <name>Jesus Gil</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Enterprise Database Administration  Deployment</track>
      <location>
        <name>Aqua D</name>
      </location>
      <title>Dr Rudo SQL presenta: administra SQL Server en Linux como un master</title>
      <description>SQL Server 2017 se puede instalar en Linux, pero realmente ¿cómo debemos de administrarlo sin morir en el intento?
Acompaña al Dr Rudo y ayudale a ganar esta lucha a 2 de 3 caidas!!!</description>
      <startTime>4/21/2018 11:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 12:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>73811</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>73811</id>
          <name>Ahias Portillo</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Analytics and Visualization</track>
      <location>
        <name>Aqua A</name>
      </location>
      <title>Dax Step By Step With Power BI</title>
      <description>In this session we will see introductory concepts to start with DAX programming, we Will learn syntax, creation of Measure and columns calculated, we will see some control structures and basic functions to be able to extend our semantic models in Power BI desktop.</description>
      <startTime>4/21/2018 4:00:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 5:00:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74058</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74058</id>
          <name>Christian Araujo</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Cloud Application Development  Deployment</track>
      <location>
        <name>Aqua B</name>
      </location>
      <title>Flotando en un lago de datos? - Exploremos Azure Data Lake</title>
      <description>En esta sesion, conoceremos cuales son las caracteristicas de Azure Data Lake, Cuáles son los servicios que ofrece esta solución, con qué herramientas lo podemos utilizar y una breve introducción a U-SQL</description>
      <startTime>4/21/2018 2:45:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 3:45:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74508</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74508</id>
          <name>César Oviedo</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Platform Architecture, Development  Administration</track>
      <location>
        <name>Aqua C</name>
      </location>
      <title>Business Intelligence DevOps</title>
      <description>Siendo el DevOps uno de los temas de "moda" en el mundo del Software, brindaremos una descripción práctica de su aplicación en el Business Intelligence utilizando TFS/SSMS/PowerShell.</description>
      <startTime>4/21/2018 11:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 12:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72035</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72035</id>
          <name>Luis Angel Dionicio Kuri</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Information Delivery</track>
      <location>
        <name>Aqua A</name>
      </location>
      <title>Necesitamos BI, ¡utilicemos la nube! (Azure SQL Database - Azure Analysis Services - Power BI)</title>
      <description>La nube (sobre todo Azure), esta revolucionando la forma en la que las soluciones tecnológicas están siendo creadas, y las soluciones de Business Intelligence no son la excepción.
En este espacio aprovecharemos las bondades de una solución 100% nube, creando una solución de BI utilizando tecnologías Microsoft. Nuestro Datawarehouse estará en Azure SQL Database, se creará un modelo tabular en Azure Analysis Services y exploraremos nuestra información utilizando Power BI.</description>
      <startTime>4/21/2018 2:45:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 3:45:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74082</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74082</id>
          <name>Jonathan Stewart</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Analytics and Visualization</track>
      <location>
        <name>Aqua D</name>
      </location>
      <title>From problem to Power BI:  A journey in data visualization</title>
      <description>Power BI is all the rage right now in visualizing data on the Microsoft BI stack.  We've seen multiple how tos and presentations on the features, but in this hour, we will actually go through the journey of a specific problem, research it, storyboard it, work through how we solve it (before we ever open Power BI) and then build the Power BI visualization.   Make your visualization count.  Come join us on the journey.</description>
      <startTime>4/21/2018 9:00:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 10:00:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>70878</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>70878</id>
          <name>Adrian Miranda</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Aqua B</name>
      </location>
      <title>Cosas que tienes que hacer antes de llamar a Microsoft Support</title>
      <description>Como hacer troubleshooting de nuestro SQL Server sin tener que llamar a Microsoft Support? Mostraremos técnicas, puntos escenciales que debes de chequear antes de crear un caso de soporte. Muchos de los casos los podemos resolver nosotros mismos, solo debemos de tener conciencia de donde buscar y como buscar. Todas estas técnicas las abarcaremos en esta sesión.</description>
      <startTime>4/21/2018 11:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 12:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74241</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74241</id>
          <name>Julio Enrique Urriola Barra</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Aqua B</name>
      </location>
      <title>SQL Server 2017 - Graph Databases</title>
      <description>En esta sesión se vera las ventajas de utilizar grafos en nuestras soluciones. 

Evoluciones, como trabajarlo correctamente, entre otros.</description>
      <startTime>4/21/2018 10:15:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 11:15:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>72546</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>72546</id>
          <name>Juan Alvarado</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>BI Information Delivery</track>
      <location>
        <name>Aqua A</name>
      </location>
      <title>Tips and tricks de Power BI</title>
      <description>Esta sesion sera sobre tips and tricks de implementaciones de Power BI, nuevos elementos que se pueden usar dentro de visualziaicones y como resolver algunos retos por medio de DAX que se presentan en analisis de tableros de Power BI.  Adicionalmente veremos como crear y distribuidr aplicaciones por medio de Apps de power BI.  Tambien podremos conocer experiencias de la vida real de Power BI Report Server (On-Premise)</description>
      <startTime>4/21/2018 11:30:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 12:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74642</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74642</id>
          <name>Ricardo Estrada</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Analytics and Visualization</track>
      <location>
        <name>Aqua A</name>
      </location>
      <title>¡Data Discovery con R y PBI! ¿Qué es? y ¿Por qué es importante?</title>
      <description>Cada vez existen mas profesionales en mundo del análisis de datos… lo que nos obliga a reinventarnos y cambiar y/o ampliar la manera de dar más valor agregado a nuestro servicio, de hacer que nuestro trabajo marque una diferencia en el producto final de las compañías. Por eso aquí aprenderán a explorar los datos de manera visual que nos permitirán descubrir de forma más fácil cual debería ser el camino a seguir en los procesos de análisis de datos.
Herramientas que utilzaremos: 
1. Visual Studio 2017
2. Machine Learning Services de SQL Server 2017 (R)
3. Power BI</description>
      <startTime>4/21/2018 10:15:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 11:15:00 AM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>74232</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>74232</id>
          <name>Yanitza Campos</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Analytics and Visualization</track>
      <location>
        <name>Aqua A</name>
      </location>
      <title>La Era de los Reportes Móviles</title>
      <description>Antes tener acceso a los reportes mediante plataformas móviles  era poco accesible puesto que habían muy pocas opciones. Hoy en día  tenemos  mayor variedad de opciones para todos los gustos y presupuestos. En esta sesión vamos a explorar un poco las opciones,  que nos ofrece el mercado actualmente. Vamos a crear reportes  y visualizarlos mediante dispositivos móviles para así para determinar cual es la mas optima para nuestro negocio.</description>
      <startTime>4/21/2018 1:30:00 PM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 2:30:00 PM</endTime>
    </event>
    <event>
      <importID>70192</importID>
      <speakers>
        <speaker>
          <id>70192</id>
          <name>Ken Stuber</name>
        </speaker>
      </speakers>
      <track>Application  Database Development</track>
      <location>
        <name>Aqua C</name>
      </location>
      <title>Database Development and Automation with SQL Server Data Tools</title>
      <description>Despite SQL Server Data Tools (SSDT) being available in one form or another since 2007, many organizations still juggle hand-coded scripts to do database upgrades. In it's modern form, SSDT helps bring the same processes, controls and tools to Database Development that Application developers have been enjoying for ages.  This talk will provide an overview of SSDT’s features and show you how to get started using it to save time, implement better code controls, automate builds and deployments, apply DevOps concepts to Database Development and be a better DBA or database developer.</description>
      <startTime>4/21/2018 10:15:00 AM</startTime>
      <endTime>4/21/2018 11:45:00 AM</endTime>
    </event>
  </events>
</GuidebookXML>